<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hexo Fluid主题轻松启用Waline评论系统</title>
    <link href="/p/2aeafe48.html"/>
    <url>/p/2aeafe48.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>即使是无人问津的博客，文章下方没有评论系统也是不太像话的，于是今天的任务就是为个人网站开启评论系统。</p><h2 id="评论系统的选用"><a href="#评论系统的选用" class="headerlink" title="评论系统的选用"></a>评论系统的选用</h2><p>原本我是不知道评论系统还有那么多门门道道的，直到看了一张各种评论系统的比较及选择，其中讲到 valine 时说它“免认证，国内高速，免登录”，而且看起来是一个相当简洁的布局。</p><p>不过，在看一篇介绍如何安装 valine 的文章时，发现该博客底下的评论系统 Powered by Waline v1.3.10，Waline 又是什么？</p><p>“他在介绍 valine 自己却用了这个 waline，是不是后者更好用呢？”我是这么想的。最后临时决定换成 waline 了。</p><h2 id="安装说明"><a href="#安装说明" class="headerlink" title="安装说明"></a>安装说明</h2><p>开启过程比我想象中的要简单得多，全程都是根据<a href="https://waline.js.org/">Waline</a>官方文档的指导完成了部署，并且在准备将其引入至个人网站时发现，Fluid 主题里已经内置了相应的代码，只需要在主题配置文件中开启并指定就可以了。</p><h3 id="参考教程"><a href="#参考教程" class="headerlink" title="参考教程"></a>参考教程</h3><p><a href="https://waline.js.org/guide/get-started.html">Waline 快速上手指南</a><br><a href="https://hexo.fluid-dev.com/docs/guide/#%E8%AF%84%E8%AE%BA">Fluid 主题配置指南</a></p><h2 id="具体步骤"><a href="#具体步骤" class="headerlink" title="具体步骤"></a>具体步骤</h2><p>先打开 Waline 快速上手指南，完成数据库设置和服务端设置，接着根据 Fluid 主题配置指南在配置文件中开启 Waline 评论功能，最后注册管理端账号。</p><h3 id="LeanCloud-设置-数据库"><a href="#LeanCloud-设置-数据库" class="headerlink" title="LeanCloud 设置 (数据库)"></a>LeanCloud 设置 (数据库)</h3><p>1、登录或注册 LeanCloud 国际版并进入【控制台】；<br>2、点击【创建应用】后填写应用名称，计价方案选择开发版然后点击【创建】即可；<br>3、进入应用，选择左下角的【设置】 &gt; 【应用凭证】。你可以看到你的 <code>APP ID</code>,<code>APP Key</code> 和 <code>Master Key</code>。这一步的目的就是获取这三个参数。</p><h3 id="Vercel-部署-服务端"><a href="#Vercel-部署-服务端" class="headerlink" title="Vercel 部署 (服务端)"></a>Vercel 部署 (服务端)</h3><p>1、点击<a href="https://vercel.com/import/project?template=https://github.com/walinejs/waline/tree/main/example">这个链接</a>，跳转至 Vercel 进行 Server 端部署；</p><p>2、如果你未登录的话，Vercel 会让你注册或登录，请使用 GitHub 账户进行快捷登录；</p><p>3、输入一个你喜欢的 Vercel 项目名称并点击 Create 继续；</p><p><img src="https://waline.js.org/assets/img/vercel-1.64d3645a.png"></p><p>4、此时会让你创建 Team 账号，这里选择【skip】即可；</p><p>5、此时 Vercel 会基于 Waline 模板帮助你新建并初始化仓库，仓库名为你之前输入的项目名；</p><p>一两分钟后，满屏的烟花会庆祝你部署成功。此时点击 【Go to Dashboard】 可以跳转到应用的控制台。</p><p>6、点击顶部的 【Settings - Environment Variables】 进入环境变量配置页，并配置三个环境变量<code>LEAN_ID</code>, <code>LEAN_KEY</code> 和 <code>LEAN_MASTER_KEY</code> 。它们的值分别对应上一步在 LeanCloud 中获得的 <code>APP ID</code>, <code>APP KEY</code>, <code>Master Key</code>。</p><p>7、环境变量配置完成之后点击顶部的 【Deployments】 点击顶部最新的一次部署右侧的 【Redeploy】 按钮进行重新部署。该步骤是为了让刚才设置的环境变量生效。</p><p>8、此时会跳转到 【Overview】 界面开始部署，等待片刻后 <code>STATUS</code> 会变成 <code>Ready</code>。此时请点击 【Visit】 ，即可跳转到部署好的网站地址，此地址即为你的服务端地址。</p><p>待会儿配置的时候需要用到服务端地址，即<code>serverURL</code>。</p><h3 id="HTML-引入-客户端"><a href="#HTML-引入-客户端" class="headerlink" title="HTML 引入 (客户端)"></a>HTML 引入 (客户端)</h3><p>这时候可以打开<a href="https://hexo.fluid-dev.com/docs/guide/#%E8%AF%84%E8%AE%BA">Fluid 主题配置指南</a>，根据指引修改 Fluid 主题配置文件。</p><p>1、在主题配置中开启并指定评论模块：</p><figure class="highlight coq"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs coq"># 评论插件<br># Comment plugin<br>comments:<br>  enable: true<br>  # 指定的插件，需要同时设置对应插件的必要参数<br>  # The specified plugin needs to <span class="hljs-built_in">set</span> the necessary parameters <span class="hljs-built_in">at</span> the same <span class="hljs-built_in">time</span><br>  # <span class="hljs-keyword">Options</span>: utterances | <span class="hljs-type">disqus</span> | <span class="hljs-type">gitalk</span> | <span class="hljs-type">valine</span> | <span class="hljs-type">waline</span> | <span class="hljs-type">changyan</span> | <span class="hljs-type">livere</span> | <span class="hljs-type">remark42</span> | <span class="hljs-type">twikoo</span> | <span class="hljs-type">cusdis</span><br>  type: waline<br><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>开启评论模块，并指定插件为 waline。</p><p>2、配置 waline 参数</p><figure class="highlight yaml"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs yaml"><span class="hljs-comment"># Waline</span><br><span class="hljs-comment"># 从 Valine 衍生而来，额外增加了服务端和多种功能</span><br><span class="hljs-comment"># Derived from Valine, with self-hosted service and new features</span><br><span class="hljs-comment"># See: https://waline.js.org/</span><br><span class="hljs-attr">waline:</span><br>  <span class="hljs-attr">serverURL:</span> <span class="hljs-string">&#x27;服务端地址填这里&#x27;</span><br>  <span class="hljs-attr">path:</span> <span class="hljs-string">window.location.pathname</span><br>  <span class="hljs-attr">placeholder:</span><br>  <span class="hljs-attr">meta:</span> [<span class="hljs-string">&#x27;nick&#x27;</span>, <span class="hljs-string">&#x27;mail&#x27;</span>, <span class="hljs-string">&#x27;link&#x27;</span>]<br>  <span class="hljs-attr">requiredMeta:</span> [<span class="hljs-string">&#x27;nick&#x27;</span>]<br>  <span class="hljs-attr">lang:</span> <span class="hljs-string">&#x27;zh-CN&#x27;</span><br>  <span class="hljs-attr">emoji:</span> [<span class="hljs-string">&#x27;https://cdn.jsdelivr.net/gh/walinejs/emojis/weibo&#x27;</span>]<br>  <span class="hljs-attr">dark:</span> <span class="hljs-string">&#x27;html[data-user-color-scheme=&quot;dark&quot;]&#x27;</span><br>  <span class="hljs-attr">avatar:</span> <span class="hljs-string">&#x27;retro&#x27;</span><br>  <span class="hljs-attr">avatarCDN:</span> <span class="hljs-string">&#x27;https://seccdn.libravatar.org/avatar/&#x27;</span><br>  <span class="hljs-attr">avatarForce:</span> <span class="hljs-literal">false</span><br>  <span class="hljs-attr">wordLimit:</span> <span class="hljs-number">0</span><br>  <span class="hljs-attr">pageSize:</span> <span class="hljs-number">10</span><br>  <span class="hljs-attr">highlight:</span> <span class="hljs-literal">true</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>这一步比较简单，将上一步获取到的服务端地址填入<code>serverURL</code>中即可。</p><p>保存文件后网站的评论服务就已经成功开启了。命令行中输入<code>hexo clean</code>,<code>hexo g</code>,接着<code>hexo s</code>开启本地服务器预览，之后就能在文章页的下方看到评论区块了。</p><h3 id="评论管理-管理端"><a href="#评论管理-管理端" class="headerlink" title="评论管理 (管理端)"></a>评论管理 (管理端)</h3><p>1、部署完成后，访问 <code>&lt;serverURL&gt;/ui/register</code> 进行注册。首个注册的人会被设定成管理员;</p><p>2、管理员登陆后，即可看到评论管理界面。在这里可以修改、标记或删除评论;</p><p>3、用户也通过评论框注册账号，登陆后会跳转到自己的档案页。</p><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>在安装过程中，我按照以上两个教程一步步顺下来，几乎没碰到什么困难。之后经过测试，评论功能也是完全可以使用的，就是用户评论会直接放出来而不是进入审核环节，管理员审核完成后才放出。</p><p>可能有需要重新设置的地方，不过我暂时不想弄了，毕竟短期内不会有多少留言。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>博客相关</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Hexo</tag>
      
      <tag>Fluid</tag>
      
      <tag>博客搭建</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>湖人赛季观察02：被太阳打花 浓眉魔兽还闹矛盾？</title>
    <link href="/p/7c334109.html"/>
    <url>/p/7c334109.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大家都在笑称，德拉蒙德的“诅咒”还在继续，上赛季季后赛做完下面这个模仿动作之后，湖人至今全败，算起来得有 10 场还是 11 场了。</p><p><a href="https://imgtu.com/i/52zUGq"><img src="https://z3.ax1x.com/2021/10/23/52zUGq.md.jpg" alt="52zUGq.md.jpg"></a></p><p>这一场的对手又是老对手太阳，在詹眉同时健康的情况下，即使有 12 名球员是新加盟球队，湖人也不认为会自己被对手击败。然而，最终结果居然是以这种方式输掉了比赛，新赛季前景的灰暗程度又加深了一点儿。</p><h3 id="本场-MVP：詹姆斯"><a href="#本场-MVP：詹姆斯" class="headerlink" title="本场 MVP：詹姆斯"></a>本场 MVP：詹姆斯</h3><p>MVP 即 Most Valuable Player，最有价值球员。</p><p>詹姆斯数据：25 分 2 篮板 5 助攻 2 抢断，18 投 8 中，三分球 9 中 5。</p><p>曾经除了投篮无所不能的詹姆斯，如今进化出了三分球这项武器，并且俨然已经成为了湖人队内最为稳定的外线威胁，前两场比赛场均投进 5 计三分球，本场比赛詹姆斯依然是湖人发挥最为出色的球员，不过当他下场时，其他人好像就不知道怎么打球了。</p><h3 id="本场-MDP：安东尼·戴维斯"><a href="#本场-MDP：安东尼·戴维斯" class="headerlink" title="本场 MDP：安东尼·戴维斯"></a>本场 MDP：安东尼·戴维斯</h3><p>MDP 即 Most Disappointing Player，最令人失望球员。</p><p>浓眉数据：22 分 14 篮板 3 助攻 1 抢断 2 盖帽，18 投 6 中，三分球 1 投 0 中。</p><p><a href="https://imgtu.com/i/52zBsU"><img src="https://z3.ax1x.com/2021/10/23/52zBsU.jpg" alt="52zBsU.jpg"></a></p><p>如果以数据的角度来评选最令人失望球员的话，砍下大号两双的浓眉显然不应该排在前列，在他前边的，至少有打了 21 分钟，3 投 0 中得了 0 分 0 篮板 0 助攻 0 抢断 0 盖帽的布拉德利，还有防守端完全拿布克没有办法，进攻端又拉稀的贝兹莫尔。</p><p>浓眉今天的状态实在一般，除了第四节投篮命中率在五成以上之外，另外三节 13 投 3 中，发挥严重失常。太阳本想第四节就进入垃圾时间，但轮换阵容确实也打不过主力都留在场上的湖人，保罗、布克、艾顿无奈也只能回到场上，尽管最后湖人也就输了 10 分，但场面是输了 20 分的场面。</p><h2 id="本场简评"><a href="#本场简评" class="headerlink" title="本场简评"></a>本场简评</h2><p>虎扑的本场球员评分，安东尼·戴维斯是 3 分，“上山的人永远不要嘲笑下山的神”；霍华德则是 9.6 分，“永远的魔兽”。多多少少反映了，第二节两人发生冲突时，国内的舆论是站在霍华德这边的。我说一下自己的观察吧。</p><p>首先，霍华德今天推了俩 NBA 历史 75 人，先是第二节还有 7 分半防守保罗的时候，将前者逼到边线附近下手掏球犯规后，又伸手把保罗推出场外。而在与浓眉的冲突之前，霍华德在场上的肢体语言和情绪已经不太对劲了。</p><p>落选 NBA 历史 75 大球星，你要说没有点想法那是不可能的。</p><p>第二节还有 3 分 42 秒 的时候，隆多往内线传球，霍华德起跳抓球，想顺势将球灌入篮筐，无奈起跳高度不够砸在篮筐上，然后他从油漆区走到中场的过程中，双手就那么摊着，嘴里对着隆多嘟囔：（传球）为什么那么晚？为什么那么晚？</p><p>3 分 44 秒，霍华德在内线挤开佩恩抢到空位，一秒半钟后，隆多传球，中间还躲过了艾顿的干扰。这球之所以没进是因为霍华德起跳高度不够，霍华德之所以抱怨是因为他的情绪本来就接近爆发。这时球队已经落后 11 分了，没有詹姆斯在场上的湖人，时常会出现这种断电的情况。</p><p><a href="https://imgtu.com/i/5RSmmF"><img src="https://z3.ax1x.com/2021/10/23/5RSmmF.jpg" alt="5RSmmF.jpg"></a></p><p>至于后来暂停的时候不搭理浓眉，导致后者直接情绪失控，你要说全是浓眉的责任我是不太赞成的。</p><p>2020-21 赛季，太阳队中距离投篮命中率为 47.4%，是近二十年来中距离表现最好的球队。在太阳将分差拉开至 32 分的第三节，保罗和布克两人联手命中 6 记中距离跳投。面对浓眉的防守，保罗愣是直接将其拉出单挑，一番骚操作之后稳稳跳投命中。</p><p>如果浓眉都没办法跟上对方当家后卫的脚步，恐怕湖人里也没有更为合适的人了。</p><p>安东尼连续两场都是湖人的第三得分点，然而当沃格尔派上本身不重防守移动速度又慢下来的他时，还真难说是好是坏，算是杀敌一千自损八百吧。</p><p>在对手换防之后，安东尼的脚步不足以应对绝大多数的 NBA 首发级别后卫，更别说前两场对手的当家后卫是库里和保罗了。库里和保罗都在安东尼身上博到了三分线外的投篮犯规，保罗全场最喜欢的就是在香蕉船兄弟面前秀投篮。</p><p>总而言之，目前的湖人除了投三分是顽疾之外，防守端也成了问题。协防不及时，补防无沟通，或者干脆就漏人，难怪全队都在摊手，反正只要我摊手了，漏人的责任就算不到我的头上？</p><p>对了，最后我还想说一句，威少还是打了一节半好球的。</p><p><a href="https://imgtu.com/i/52zgiR"><img src="https://z3.ax1x.com/2021/10/23/52zgiR.jpg" alt="52zgiR.jpg"></a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Black Mamba</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NBA</tag>
      
      <tag>湖人</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>湖人赛季观察01：揭幕战遭逆转喜忧参半</title>
    <link href="/p/7a097306.html"/>
    <url>/p/7a097306.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>湖人揭幕战的比赛我是看了的，不过仍旧是拖到了现在才开始动手，完整地追完一个赛季 82 场常规赛+若干场季后赛的直播是不太可能的，不过我还是希望自己能够完成心心念念的一件事儿：作为一个观察者，记录湖人的一个完整赛季。</p><p>就以此篇开始吧。</p><h3 id="本场-MVP：詹姆斯"><a href="#本场-MVP：詹姆斯" class="headerlink" title="本场 MVP：詹姆斯"></a>本场 MVP：詹姆斯</h3><p>MVP 即 Most Valuable Player，最有价值球员。<br>詹姆斯数据：34 分 11 篮板 5 助攻 1 抢断 1 盖帽，23 投 13 中，三分球 11 中 5。</p><h3 id="本场-MDP：威少"><a href="#本场-MDP：威少" class="headerlink" title="本场 MDP：威少"></a>本场 MDP：威少</h3><p>MDP 即 Most Disappointing Player，最令人失望球员。<br>威少数据：8 分 5 篮板 4 助攻 4 失误，13 投 4 中，三分球 4 投全失。</p><p>尽管失去了库兹马之后湖人季前赛 6 连败，但赛前谁能想到，在詹眉二人合力砍下 67 分 22 篮板的情况下，紫金军团还会在主场输给非完全体的勇士？</p><p>就季前赛的状态看来，目前的这支湖人队确实没有达到他纸面上应有的实力，威少是新加盟的又没有开启常规赛模式还情有可原的话，浓眉在场上的竞技状态就真的令人担忧了，打了 5 场场均 25 分钟得 14.6 分 6 篮板，却只有一场比赛命中率超过五成，不仅三分球命中率是惨不忍睹的 25%，就连罚球命中率也詹化到只有 63.9%。</p><p>惊喜的是，曾经的那个攻防两端无死角的浓眉又回来了，对上追梦格林这样的强硬防守者，他可以凭借柔和的手感跳投得分，面前如果是别利察、卢尼这种脚步偏慢的内线，他又可以靠着娴熟的运球突破对手，最重要的是浓眉联盟里首屈一指的身高与机动性的结合，称他为小球时代的完美五号位（之一）并不为过。</p><p>2021-22 赛季的这支湖人平均年龄是 30.9 岁，为全联盟最大，不过这一点并不是夺冠的最大阻碍，要知道 1997-98 赛季的芝加哥公牛平均年龄可是 32.1 岁，往近一点儿说，2010-11 赛季的达拉斯小牛平均年龄是 31.6 岁。</p><p>最大的隐患其实是詹姆斯和浓眉这两人的健康状况，在詹眉同时保持健康的情况下，我相信湖人有机会在 BO7 内击败目前联盟任何球队。</p><p>这场打勇士的主场比赛，遗憾的是，队内只有两个人得分上双，詹姆斯 34 分 11 篮板，浓眉 33 分 11 篮板，然后就是安东尼的 9 分，威少 13 投只有 4 中得 8 分，三分线外 4 投全部投失，在场上的 35 分钟里也只送出了 4 次助攻，失误数则保持着生涯平均水准（4 次）。</p><p><a href="https://imgtu.com/i/5y4kcT"><img src="https://z3.ax1x.com/2021/10/22/5y4kcT.jpg" alt="5y4kcT.jpg"></a></p><p>这肯定不是这位历史三双王真实的水平，所以赛后詹姆斯、浓眉、沃格尔纷纷发声力挺发挥失常的威少，不过，哪怕威少下一场能够回暖（很有可能），他跟湖人全队的磨合问题也不是短时间内就能够解决的，花个十几二十场都是乐观估计了。</p><p>湖人队赛季揭幕战的首发是：小乔丹、浓眉、詹姆斯、贝兹莫尔、威少，贝兹莫尔承担了领防对方外线箭头的重担。就本场比赛而言，贝兹莫尔在防守库里上已经做到了极致，21 中 5 的命中率可不太经常在他身上看到，不过饶是如此，库里最后还是拿了 21 分 10 篮板 10 助攻——生涯第 8 次三双。</p><p><a href="https://imgtu.com/i/5y4GuD"><img src="https://z3.ax1x.com/2021/10/22/5y4GuD.jpg" alt="5y4GuD.jpg"></a></p><p>小乔丹只是一个伪首发，没多久浓眉就被提到五号位了。替补席上除了敦布亚和里夫斯，其他人都得到了上场时间，安东尼、隆多和蒙克三人是主要的轮换球员。</p><p>甜瓜和隆指导的油箱里都还有油，但是你不太可能指望一个 37 一个 35 的老球员每晚都去全场飞奔，防守对位者了，必须有人能够站出来分担一部分的防守压力，这太考验团队默契了，且队内能有这能力的也没几个人。</p><p>湖人赛季开始前认领布拉德利的这一操作还是令人眼前一亮的，后者在揭幕战的表现看起来相当生猛，最后一节临危受命，不仅防守端可圈可点，三分线上的的准度也还可以，这样的话贝兹莫尔的首发地位也并不是十分稳固。</p><p>对湖人而言，目前詹眉二人就是球队的大脑和骨架，在这二人运转良好的情况下，其他人各司其职才<br>有机会去实现当初定下的目标。揭幕战中我看到了欣喜的一面然而球队却没有收获首胜，接下来对阵的是季后赛里把湖人淘汰的太阳，这场较量且来看看健康的湖人能不能跟上赛季的西部冠军掰掰手腕了。</p><p><a href="https://imgtu.com/i/5yhxBQ"><img src="https://z3.ax1x.com/2021/10/22/5yhxBQ.jpg" alt="5yhxBQ.jpg"></a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Black Mamba</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NBA</tag>
      
      <tag>湖人队</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>翻译 | 什么是元宇宙？</title>
    <link href="/p/5f1961d8.html"/>
    <url>/p/5f1961d8.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><i> 本文来自路透社，针对 Facebook 宣布未来将在欧洲招募 1 万名员工这一新闻简单地进行了评述，里面关于元宇宙的篇幅也只是蜻蜓点水般介绍了一下，译文的最后我会放出一些元宇宙相关的资料。</i></p><p><strong>Explainer: What is the “metaverse”?<br>什么是“元宇宙”？<br></strong></p><p>LONDON, Oct 18 (Reuters) - Facebook (FB.O) said on Monday that it will hire 10,000 people in Europe to help it build a “metaverse”.<br>周一，Facebook 宣布将在欧盟招聘 10,000 名员工助其打造一个“元宇宙”。</p><p>The concept of the metaverse is quickly becoming a buzzword in technology and business. But what does it mean?<br>元宇宙的概念迅速成为科技界和商业领域的一个热点词汇。不过，它是怎么一回事儿呢？</p><p><strong>WHAT IS THE METAVERSE?<br>何为元宇宙？<br></strong></p><p>Metaverse is a broad term. It generally refers to shared virtual world environments which people can access via the internet.<br>元宇宙是一个含义广泛的术语，通常是指人们可以通过互联网访问的共享虚拟网络世界。</p><p>The term can refer to digital spaces which are made more lifelike by the use of virtual reality (VR) or augmented reality (AR).<br>这一术语可指通过虚拟现实技术（VR）或增强现实技术（AR）变得更为逼真的数码空间。</p><p>Some people also use the word metaverse to describe gaming worlds, in which users have a character that can walk around and interact with other players.<br>有些人也用元宇宙这个词来描述游戏世界，在这个世界里，用户有一个可以穿梭活动并且与其他玩家互动的角色。</p><p>There is also a specific type of metaverse which uses blockchain technology. In these, users can buy virtual land and other digital assets using cryptocurrencies.<br>还有一种特殊类型的元宇宙，它采用的是区块链技术。在这些元宇宙中，用户可以使用加密货币购买虚拟土地和其他数字资产。</p><p>Many science fiction books and films are set in fully-fledged metaverses - alternative digital worlds which are indistinguishable from the real physical world. But this is still the stuff of fiction. Currently, most virtual spaces look more like the inside of a video game than real life.<br>许多科幻小说和电影的背景都是成熟的元宇宙—与真实的物理世界无法区分且可以将其替代的数字世界。但这仍然是小说里的构想。目前，大多数虚拟空间看起来更像是电子游戏的内部，而不是现实世界。</p><p><strong>WHY IS IT TAKING OFF?<br>元宇宙为何起飞？<br></strong></p><p>Fans of the metaverse see it as the next stage in the development of the internet.<br>元宇宙的拥趸将其视为互联网发展的下一阶段。</p><p>At the moment, people interact with each other online by going to websites such as social media platforms or using messaging applications. The idea of the metaverse is that it will create new online spaces in which people’s interactions can be more multi-dimensional, where users are able to immerse themselves in digital content rather than simply viewing it.<br>目前，人们通过进入社交媒体平台等网站或使用通讯软件进行在线互动。元宇宙的理念是，它将打造全新的在线空间，人们的互动可以更加多维化，用户能够沉浸在数字内容中，而非简单地浏览。</p><p>The accelerated interest in the metaverse can be seen as a result of the COVID-19 pandemic. As more people have started working and going to school remotely, there has been increased demand for ways to make online interaction more lifelike.<br>对元宇宙越来越浓厚的兴趣可以看作是新冠肺炎疫情大流行的后果之一。随着越来越多的人开始远程工作和上学，对如何使在线互动更加逼真的需求也在增加。</p><p><strong>WHO IS GETTING INVOLVED?<br>谁参与其中？<br></strong></p><p>The idea of the metaverse is attracting a lot of interest from investors and companies who are keen to be part of the next big thing.<br>元宇宙的概念吸引了很多投资者和公司的兴趣，他们渴望成为下一件大事的一部分。</p><p>Facebook CEO Mark Zuckerberg said in July that the company will try to transition from being a social media company to a metaverse company in the next five years or so.<br>Facebook CEO 马克·扎克伯格在 7 月份时表示，公司将在未来五年左右的时间里从一家社交媒体公司转变成一家元宇宙公司。</p><p>The term is popular in Silicon Valley, with Microsoft also having mentioned converging the digital and physical worlds.<br>元宇宙这个词在硅谷很流行，微软也曾提到过融合数字和物理世界。</p><p>The popular children’s game Roblox (RBLX.N), which had its New York Stock Exchange debut in March, describes itself as a metaverse company. Epic Games’ Fortnite is also considered to be part of the metaverse.<br>受欢迎的儿童在线游戏平台 Roblox 于 3 月在纽约证券交易所首次亮相，它将自己描述为一个元宇宙公司。Epic Games 的《堡垒之夜》也被认为是元宇宙的一部分。</p><p>Musicians can do virtual concerts within these platforms. For example, in September millions of people watched the singer Ariana Grande virtually perform in Fortnite, Epic Games said.<br>音乐家可以在这些平台内举办虚拟音乐会。比如，Epic Games 表示，9 月份有数百万人观看了歌手阿丽亚娜·格兰德（Ariana Grande）在《堡垒之夜》中的虚拟表演。</p><p>The world’s biggest fashion companies have also experimented with making virtual clothing, which people’s avatars can wear in metaverse environments.<br>世界上最大的时尚公司也尝试过制作虚拟服装，用户的虚拟角色可以在元宇宙中试穿这些服装。</p><p>Reporting by Elizabeth Howcroft; editing by David Evans<br>报道：Elizabeth Howcroft<br>编辑：David Evans<br>原文链接：<a href="https://www.reuters.com/technology/what-is-metaverse-2021-10-18/">https://www.reuters.com/technology/what-is-metaverse-2021-10-18/</a></p><blockquote><p><strong>拓展资料:</strong></p><p>维基百科：<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Metaverse">Metaverse</a>;<br>刘梦霏; 康聪聪. <a href="http://www.news.cn/globe/2021-05/25/c_139951171.htm">拨开元宇宙的浮沫</a>；《环球》杂志 环球杂志. 2021, (10)<br>朱嘉明. <a href="https://www.eeo.com.cn/2021/0625/492840.shtml">“元宇宙”和“后人类社会”</a>; 经济观察报</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>无概念英语</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>元宇宙</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>翻译|瓦妮莎状告洛杉矶，政府令其做精神鉴定</title>
    <link href="/p/c6126e30.html"/>
    <url>/p/c6126e30.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><i>本文尽可能按照原文翻译，仅作为个人翻译练习之用，不发表任何看法。</i></p><hr><p>Los Angeles County is demanding a judge force Vanessa Bryant and others to undergo a psychiatric evaluation before a lawsuit they filed against county officials goes to trial.</p><details><summary>展开翻译</summary>洛杉矶郡要求法官在瓦妮莎·布莱恩特等人针对郡政府官员提起的诉讼开庭审理前，强制他们接受精神评估。</details></br><p>NBA legend Kobe Bryant, his 13-year-old daughter Gianna, and seven others were killed in a helicopter crash in California in January 2020. Reports later emerged that photos of the crash scene were being shared online. Those photos were allegedly taken by first respondents at the scene.</p><details><summary>展开翻译</summary>2020年1月，NBA传奇球星科比·布莱恩特及其13岁的女儿吉安娜，还有另外7人在加利福尼亚州的一场直升机事故中丧生。后来有报道称，坠机现场的照片被人分享到网上。据称，这些照片是由现场的紧急救援人员拍摄的。</details></br><p>The lawsuit is over those alleged leaked images of the crash that were reportedly shared by emergency responders.</p><details><summary>展开翻译</summary>诉讼的原因是那些据称被泄露的坠机图片，据说是由紧急救援人员分享的。</details></br><p>Families of the crash victims filed the lawsuit in September 2020 and are requesting undisclosed damages. Among their claims are violations of their civil rights and privacy and emotional distress.</p><details><summary>展开翻译</summary>坠机受害者的家属于2020年9月提起诉讼，要求获得赔偿,赔偿数额未披露。他们的起诉原因包括侵犯死者的公民权利和隐私以及造成遇难者家庭精神痛苦。</details></br><p>In a motion filed in federal court on Friday, attorneys for LA County say Vanessa Bryant and other plaintiffs should be compelled to undergo an independent psychiatric examination. The core of their argument surrounds the families’ claims that they are suffering from “severe emotional distress,” court documents reviewed by NPR say.</p><details><summary>展开翻译</summary>在周五提交给联邦法院的一份动议中，洛杉矶郡的辩护律师认为，瓦妮莎·布莱恩特和其他原告有必要接受独立的精神鉴定。NPR得到的庭审记录表示，双方争论的核心是围绕这些家庭的主张，即他们正遭受 "严重的情绪创伤"。</details></br><p>Attorneys for the county said compelling the plaintiffs to undergo a doctor’s evaluation is necessary, “to evaluate the existence, extent and nature of Plaintiffs’ alleged emotional injuries.”</p><details><summary>展开翻译</summary>该郡的辩护律师说，要求原告接受医生的评估是必要的，"以评估原告声称的情感伤害的存在、程度和性质"。</details></br><p>“A central tenet of the County’s defense is that Plaintiffs’ severe emotional and mental injuries were not caused by any conduct of Defendants, but rather by the tragic helicopter crash and resulting deaths of their loved ones,” the county’s attorney went on to say. “Plaintiffs cannot be suffering distress from accident site photos that they have never seen and that were never publicly disseminated.”</p><details><summary>展开翻译</summary>"郡政府坚持的一个核心原则是，原告的严重的情绪和精神伤害不是由被告的任何行为造成的，而是由悲惨的直升机坠毁和他们所爱的人的死亡造成的，"辩护律师继续说道。"原告不可能因为他们从未见过且从未公开传播的事故现场照片而遭受痛苦。"</details></br><p>Attorneys for the families are arguing against the involuntary tests and want to find a way that evaluates their emotional distress by methods that are “less intrusive.”</p><details><summary>展开翻译</summary>这些家庭的代理律师反对强制鉴定，并希望找到一种方法来评估他们的精神痛苦，这种方法 "干扰性较小"。</details></br><p>The next court hearing over this request is scheduled for Nov. 5. The trial over the lawsuit is expected to begin in February.</p><details><summary>展开翻译</summary>关于洛杉矶郡这一要求的下一次法庭听证会定于11月5日举行。对该诉讼的审判预计将在明年2月开始。</details></br><blockquote><p>原文标题：LA County wants Vanessa Bryant to get a psych exam before her lawsuit goes to trial</p><p>原文链接：<a href="https://www.npr.org/2021/10/18/1046940940/los-angeles-county-wants-vanessa-bryant-to-get-psych-exam-over-lawsuit">https://www.npr.org/2021/10/18/1046940940/los-angeles-county-wants-vanessa-bryant-to-get-psych-exam-over-lawsuit</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>无概念英语</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>翻译</tag>
      
      <tag>科比</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>最怕误入歧途而不自知，省点子弹等待猎物</title>
    <link href="/p/6db7a620.html"/>
    <url>/p/6db7a620.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这两天一直在折腾，将 Hexo 部署到 Github Pages 上就已经花费了大半的心力。即使稍微自学过一点儿 WordPress 网站的搭建，其实过程当中还是云里雾里，大半还是借助着网络资讯的发达，最后才勉强实现第一个里程碑：拥有一个个人博客。</p><p>接着就是选博客主题，安装调试，期间大小问题不断，只得依靠薄弱的网络知识以及强大的搜索引擎去解决层出不穷的拦路虎，我实在是担心，不知道哪里冒出来的问题又会将我的两分钟热度浇灭。而现在我又关心起 Github 在国内访问速度不稳定，偶然间看到 Coding 上也能免费部署静态网站，就跃跃欲试地开始撸起袖子搜教程，最后没有如预期般的顺利。</p><p>这一篇则是写于想部署网站在 Coding 上却求而不得之后，因为察觉到我在当前一个时间与精力都不允许的境况下，追求一个本不在考虑范围内的东西。换句话说就是，我其实偏离了自己当初的设想。</p><p>如果拍着胸脯认真地问自己一句：目前最紧迫、最必须完成的是上述说的那些事情吗？</p><p>我可以肯定地说不是。如果真的紧迫、必须搞定的话，不应该在这儿折腾免费的东西，而是直接购买阿里或者腾讯的服务，采用花钱定制的方式获得理想中的效果。免费的东西意味着需要额外的学习成本。</p><p>我的本意，不过是想在网络上有一个属于自己的角落，可以持续地输出原创内容，并且获得反馈（短时间内很难实现）。持续输出，获得反馈，然后不断地学习，拓宽思维的广度与深度，这就是我的目的。</p><p>对，持续输出才应该是我目前最紧迫、最需要关注的方面，除此之外的其他，在精力不允许的情况之下只能靠后。于是，现在的问题就转化成了：如何让自己做到高质量持续输出？</p><blockquote><p>首先就是，人类是尤其热衷于排名的，不信你看心理学专业都有学校排名。我参加 30 天每天 200 下俯卧撑挑战最直接的原因，就只是想看看和那三个人相比，自己能够排到第几。一段时间后，原先触发这一特定行为的动机有可能会变成挑战自我，或者是继续超越他人，而初衷是为了和他人比较，这一点是确定的。</p><p>第二，将目标具体到某个数字是相对有效的，“尽量完成”、“全力以赴”、“坚持到底”……这样的词对于目标的达成是毫无用处的，人类很容易被自认为自己具备的精神所感动到。数字是冰冷的，但是它很理性。</p><p>心理学中有一个简单的行为，越是得到强化的事情我们就越倾向于多做，而那些会受到惩罚或被忽视的事情，我们往往就会少做。在很大程度上我们就是按照这样的原则行事的，一个行为得到的正反馈越多越及时，我们就会渴望越来越多、越来越及时的正反馈。</p><p>每天 1000 下俯卧撑对我来说是天方夜谭，也许尝试过那么一次之后，“我做不到”、“打死我也办不到”这样的的负能量就直接将人劝退了。</p><p>每天 200 下可能算得上一个洪水猛兽，但却是努努力就能将其收服的目标，这样子每天都能得到积极反馈、长期坚持下去心理上又能收获某种自信，想不坚持都难。</p><p>摘自：《<a href="https://isiahlin.xyz/p/5c06aed1.html">报告！我也完成了 30 天每天 200 下俯卧撑挑战</a>》</p></blockquote><p>借鉴 30 天每天 200 下俯卧撑挑战时的感悟，目前就应该暂时抛弃不切实际的想法，也就是对高质量的追求，而专注于持续输出上，即如何完成“每天 200 下俯卧撑”并且将其持续“30 天”。</p><p>《矛盾论》里说到，“在复杂的事物的发展过程中，有许多的矛盾存在，其中必有一种是主要的矛盾，由于它的存在和发展，规定或影响着其他矛盾的存在和发展”。</p><p>做俯卧撑不需要到健身房，一个普通的瑜伽垫就可以。输出内容不需要在多精美的网站上，能实现最基本的功能就够了。运动是为了拥有更加健康、更加强壮的体魄，持续输出是为了不断地学习，强迫大脑进行总结和反思，这样才能更快地成长，让自己有能力处理更多维度的问题。</p><p>慢但坚持就是快，少却持续即为多。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>知难行艰</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>碎碎念</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NBA | 天下苍生关你球事啊！欧文</title>
    <link href="/p/7b81647f.html"/>
    <url>/p/7b81647f.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>还有一周的时间，NBA 新赛季就要开始了，而占据着各大体育网站的头条仍然是欧文拒打疫苗的闹剧，这个曾经的美国之子彻底成为目前世界体坛上的最大“刺头”。</p><p><img src="../images/p9_01.jpeg"></p><p>我们先来梳理一下这出闹剧的时间线：</p><p><font color="#000066">8 月 12 日</font>，篮网总经理马克斯在接受采访时表示，篮网正在和欧文及哈登进行提前续约的合同谈判。(<a href="https://bbs.hupu.com/44724531.html">原文链接</a>)</p><p><font color="#000066">9 月 16 日</font>，NBA 记者 Nick Wright 在推特上爆料，若篮网交易欧文的话，后者会直接退役。欧文亲自下场称其为“傀儡一个”。(<a href="https://bbs.hupu.com/45239671.html">原文链接</a>)</p><p><font color="#000066">9 月 24 日</font>，福克斯体育报道称欧文还未接种疫苗，这意味着他将无法出战新赛季篮网的主场比赛。(<a href="https://bbs.hupu.com/45333398.html">原文链接</a>)</p><p><font color="#000066">9 月 28 日</font>，篮网媒体日，欧文接受采访时被问及是否接种了疫苗，他拒绝回答并表示：“请尊重我的隐私。一切的事情都会在一切清楚后得到公布。”。(<a href="https://bbs.hupu.com/45378410.html">原文链接</a>)</p><p><font color="#000066">10 月 4 日</font>，篮网主教练纳什接受采访时表示：“目前没有欧文的疫苗接种情况更新，也不确定他是否可以参与球队在纽约的训练。”(<a href="https://bbs.hupu.com/45459942.html">原文链接</a>)</p><p><font color="#000066">10 月 8 日</font>，沃神发推称：“欧文对疫苗接种的持续抵制让网队为在可预见的未来没有他进行训练和比赛的可能性做准备。”(<a href="https://bbs.hupu.com/45515496.html">原文链接</a>)</p><p><font color="#000066">10 月 9 日</font>消息，纽约市政府将篮网训练馆列为私人办公场所，欧文可以参加篮网队内训练。(<a href="https://bbs.hupu.com/45524140.html">原文链接</a>)</p><p><font color="#000066">10 月 11 日</font>，篮网主教练纳什表示：“目前来说，球队是按照欧文因防疫条例的影响不能参加主场比赛而准备的。但就像我之前说的一样，情况有可能随时发生改变。”(<a href="https://bbs.hupu.com/45549677.html">原文链接</a>)</p><p><font color="#000066">10 月 12 日</font>，篮网队发布官方声明，宣布在欧文完全履行纽约地区的防疫规定之前，他不会代表球队参加比赛或者训练。(<a href="https://www.nba.com/nets/news/2021/10/12/brooklyn-nets-statement">原文链接</a>)</p><p><font color="#000066">10 月 13 日</font>，NBA 名记 Shames Charania 参加播客时透露，篮网不会为欧文提供提前续约合同。(<a href="https://bbs.hupu.com/45602241.html">原文链接</a>)</p><p><font color="#000066">10 月 14 日</font>，欧文在 INS 直播，称“现实情况是如果要在纽约打球，要代表球队出战，我必须接种疫苗。我选择了不接种疫苗，这是我的选择，我希望你们都能尊重这个选择”。(<a href="https://www.espn.com/nba/story/_/id/32397602/kyrie-irving-says-decision-remain-unvaccinated-being-true-feels-good-me">原文链接</a>)</p><p>网上有个好玩的图，讲的是英法美俄几个国家的文学特点：</p><p><img src="../images/p9_02.png"></p><p><strong>英国文学说，我愿为荣誉而死；法国文学说；我愿为爱情而死；美国文学说，我愿为自由而死；俄罗斯文学说，我会死。</strong></p><p>欧文在为自己不打疫苗的权利而抗争，既然美国法律规定打不打疫苗是我的自由，因此我可以选择打也可以选择不打。但是你纽约政府规定不打疫苗的话就不允许工作，这某种程度上就是强迫我接种疫苗，这剥夺了我选择的权利。</p><p>以上只是我的腹诽，欧文在我的心目中，是年纪轻轻就站在篮坛塔尖的天之骄子，拥有着多少人求之不得的卓绝的天赋，可是场外风波最多的人也是他，以自我为中心这个世界呈二维展开在欧文身上体现得淋漓尽致。</p><p>在我等平凡人的眼中，这天赋是“老天爷赏饭吃”，不好好珍惜那不是造孽嘛，在欧文眼中这一切不过是理所当然。</p><p>看了欧文直播时讲的心里话，确实让我挺意外，他不打疫苗的理由除了原本我能够猜到的听从内心召唤之外，还有一条，那就是为那些由于没有接种疫苗而失去工作的人发声，在他看来“你不能强迫任何人，强迫对他们的身体做任何事。任何人都不应该被迫对自己的身体做任何事情，因为一个人一辈子只有一个肉身”。</p><p><img src="../images/p9_03.jpeg"></p><p>我只能由衷得感慨一句，这种大爱无疆的境界不愧是杜克大学的高材生啊。</p><p>话锋一转，欧文的神仙逻辑令我再次目瞪口呆：“如今美国社会问题分歧严重，我们还在面对着种族歧视，我们还在面对着暴力问题，我们还在面对着社会不公，我们要面对所有这些问题，还得若无其事地去（打球）取悦观众，这份工作可不简单。”</p><p>等等，老哥你在说什么呢？我跟不上了。年薪 3500 万美元的你居然还面临着这样的心理压力？！NBA 应该为每一名球员都安排上精神损失费的，你不是球员工会副主席吗，站出来呼吁一下是你义不容辞的责任！<strong>噢对了，我想起来了，你只为远处的哭声摇旗呐喊。</strong></p><p>“我是个普通人，我能感受到这些，一直以来我都不是打完球就回家，回家还想着比赛的人，这不是真实的生活。我的意思是那真的不是现实，如果你回家，你只考虑娱乐，或者你的工作，你要处理的事情什么的。现实是，如果你真的与造物主的本源相连，你会开始关心别人，有时候比你关心自己还多。我喜欢人们互相帮助，我一直都是这样的。”</p><p>我想起来《奇葩说》里李诞关于讨论该救猫还是该救画时的经典发言，黄执中一番“远处的哭声”将格局上升至哈里发塔的高度，而李诞对于“远处的哭声”和“近处的哭声”则分解的尤为巧妙。他说，那不是“远方的哭声”，那是你“想象中的哭声”啊。</p><p><img src="../images/p9_04.jpeg"></p><p>人性是盼望崇高、向往使命感的，希望从日常的琐碎里挣脱出来指点苍生拯救世界。但是欧文啊，你连身边的队友，力挺你的球队都不放在心上，艰难困苦中的美国人民真的指望得上你？</p><p>当然了，其实站在欧文本身的立场上，他说的也没错，自己的身体自己有权利做主，他没有伤害别人，也没有违反法律，然而却被当成了万恶之源对待。这一点上我是深深地同情欧文的，但是<strong>当你说自己想做的是为年轻人做出表率，创造出永远流传下去的传说时，我真心觉得你不去打球真的太可惜了呀。</strong></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Black Mamba</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NBA</tag>
      
      <tag>欧文</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>报告！我也完成了30天每天200下俯卧撑挑战</title>
    <link href="/p/5c06aed1.html"/>
    <url>/p/5c06aed1.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>上个月写了一篇<a href="https://isiahlin.github.io/p/d13eca0d.html"> 30 天每天 200 下俯卧撑挑战</a> ，讲了 3 个志愿者每天完成 200 下标准俯卧撑，30 天过后进行测试，随后发现三人在体力和耐力上各有不同幅度的提升，最后的结果令我大受震撼。</p><p>其实，当天我文章还没有编辑完，就按耐不住对自己进行了测试。最终的测试结果介于“中级水平”和“专业水平”之间，第一组最多做了 70 下俯卧撑，完成 200 下总共耗时 11 分 44 秒。</p><p>在那之前的一个多月时间，事实上我已经恢复了锻炼，不过主要也是在家做做俯卧撑这种简单的徒手训练，刚开始单组完成 30 下还是有点儿勉强。7 月份坚持了 19 天，8 月份里也有 20 天是完成了至少 4 组每组 30 下俯卧撑，算是把基础打下来了。</p><p>当然了，我并没有很严格地规定自己，每一次必须完成几组、每一组需要完成多少下，而是根据身体的反馈减少或者增加组数与次数。我深知自己的弱点，硬性的组数与次数一旦无法完成，将极大地打击我的积极性，说不定哪天就甩手不干了，“坚持下去哪怕是偷工减料也要坚持下去”就成为了最初的信念。</p><h2 id="第一天"><a href="#第一天" class="headerlink" title="第一天"></a>第一天</h2><p>第一次的测试做完，基本符合我开始时的预期，因为之前的话单组最多会做到 60 下左右。不过，我没有想到的是，第一组做完，接下来的几组没有一组能超过 30 下的，最后花了将近 12 分钟才完成了 200 下。</p><p>说白了就是身体还没有适应单组 70 下的强度，加上休息间隔缩短，肌肉没能恢复到之前的状态，第二组、第三组做了不到 30 下俯卧撑，就开始进入疲劳期无法继续下去。而且，过程中还伴随着此前没有经历过的酸痛感，每一下都像是压死骆驼的最后一下。</p><p>那一刻只想着，像 30 天挑战里的这三个人一样，给我一个月的时间每天做 200 下俯卧撑，最后会是怎样的结果呢？</p><h2 id="第-1-30-天"><a href="#第-1-30-天" class="headerlink" title="第 1-30 天"></a>第 1-30 天</h2><p>这次的挑战进行得意外顺利，不知为何我几乎感受不到身体上的负担，运动后的第二天也不会出现肌肉酸痛的情况，身体上没有负担心理层面自然也就没有困扰，时不时地还给自己增加点运动量。</p><p>不过，在收官阶段却不够完美，国庆节期间耽误了两次训练，因此本该在 10 月 7 号完成的 30 天挑战，延后两天到 9 号。</p><p>第 1 天单组最多 70 下，总耗时 11 分 44 秒。第 11 天，单组最多 80 下，总耗时 7 分 20 秒。第 14 天，单组最多 95 下，在冲刺 100 大关的时候整个人力竭趴下去起不来了。第 28 天，终于突破了单组 100 次，最终做了 105 次。</p><p>10 月 10 日是最终测试的日子，我临时改变了策略，想着先通过简单的两组热身，接下来就冲刺一下最高记录。</p><h2 id="第-30-天"><a href="#第-30-天" class="headerlink" title="第 30 天"></a>第 30 天</h2><p>不过，现实总是那么骨感，第三组的时候明显感觉热身组已经影响了整体的状态，最后也就完成了 70 下，与第一天持平，最后 200 下俯卧撑总耗时 5 分 46 秒。五组的次数分别为：30、30、70、40、30。</p><p>也就是说最后的测试结果是，在单组最高次数依旧是 70 下的情况下，我把 200 下俯卧撑的总耗时缩短至原先的一半。</p><p>老实说这不是我预期中的理想结果，不过谁让自己突发奇想搞了这么一出昏招呢？也算是自食其果吧，而且，就算可以单组做个 120、130 下，也不是什么了不得的大事，并不值得狂欢（没错，我就是这么善于为自己开脱）。</p><h2 id="还是说几句"><a href="#还是说几句" class="headerlink" title="还是说几句"></a>还是说几句</h2><p>最后这一段总结写了又删，删了又写，实在是觉得这么一件再普通不过的小事儿不值得深刻，撸起袖子加油干就是了。然而我也隐隐觉得，有必要将自己在这一过程中的感受记录下来，不为其他人，为了的是更了解自己的行为模式。</p><p>首先就是，人类是尤其热衷于排名的，不信你看心理学专业都有学校排名。我参加 30 天每天 200 下俯卧撑挑战最直接的原因，就只是想看看和那三个人相比，自己能够排到第几。一段时间后，原先触发这一特定行为的动机有可能会变成挑战自我，或者是继续超越他人，而初衷是为了和他人比较，这一点是确定的。</p><p>第二，将目标具体到某个数字是相对有效的，“尽量完成”、“全力以赴”、“坚持到底”……这样的词对于目标的达成是毫无用处的，人类很容易被自认为自己具备的精神所感动到。数字是冰冷的，但是它很理性。</p><p>心理学中有一个简单的行为，越是得到强化的事情我们就越倾向于多做，而那些会受到惩罚或被忽视的事情，我们往往就会少做。在很大程度上我们就是按照这样的原则行事的，一个行为得到的正反馈越多越及时，我们就会渴望越来越多、越来越及时的正反馈。</p><p>每天 1000 下俯卧撑对我来说是天方夜谭，也许尝试过那么一次之后，“我做不到”、“打死我也办不到”这样的的负能量就直接将人劝退了。</p><p>每天 200 下可能算得上一个洪水猛兽，但却是努努力就能将其收服的目标，这样子每天都能得到积极反馈、长期坚持下去心理上又能收获某种自信，想不坚持都难。</p><p>我们得了解自己，像哄小孩儿那样好好哄哄自己，让自己按照自己的喜好与意愿，去完成一些自己希望自己去做的事情。</p><h2 id="最新报告"><a href="#最新报告" class="headerlink" title="最新报告"></a>最新报告</h2><p>休息了 48 小时后，我又重新测试了一次，得到了较为满意的结果，为此还特意给自己做了张图。</p><p><img src="https://z3.ax1x.com/2021/10/14/5lQghj.png"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>知难行艰</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>健身</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NBA | 新赛季范特西选秀尘埃落定，恩比德兰德尔给我冲！</title>
    <link href="/p/8a1149f2.html"/>
    <url>/p/8a1149f2.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2021-22 赛季雅虎范特西“屁屁踢 V 饭太稀”选秀大会于今晚顺利开幕随后正式闭幕，和以往一样，范特西选秀永远不意外的一点就是，永远都不缺意外。</p><p>不说废话，先晒一下今年的选人情况。首轮第 8 顺位在恩比德和唐斯之前选择了前者，虽然大帝有伤病隐患和负荷管理的风险，奈何还是受不了他那爆炸性输出的诱惑。</p><p>第二轮在詹姆斯、兰德尔、三球还有伍德等人中间选了兰德尔，如果他能够延续上赛季场均 20+10+6 的数据还是非常超值的，毕竟是尼克斯当之无愧的大当家，缺点就是有球在手失误偏多。</p><p>前两轮选择的都是内线，第三轮理所当然的拿下霍勒迪，当时其实还有保罗、杰伦·布朗、米德尔顿等人，不过还是考虑到霍勒迪身手比较全面，能攻能防，不仅能够提供一名后场球员必备的三分和助攻，也可以交出不俗的防守端数据。雄鹿上赛季夺冠以及美国队奥运会夺金，霍勒迪都在其中扮演了不可或缺的角色。</p><p><img src="/images/p7_01.png"></p><p>不得不说联盟里的其他人抢人太过凶悍了，第四轮第五轮不得不下手选了布罗格登和杰拉米·格兰特，对比去年在这两个位置上选到的格里芬和托马斯·布莱恩特，简直可以拜佛烧高香了。</p><p>不过，还是有不小的遗憾，阿奴诺比、PJ 华盛顿、考温顿和布里奇斯兄弟这几人一个都没捞着。抢优质的 3D 球员，果然还是得敢用前面的顺位选人，最后在第 6-9 轮我就选到了维金斯、祖巴茨、博扬和乔·哈里斯这几人。</p><p>剩下的三轮很难找出令人眼前一亮的角色，也就是围绕着前面的阵容修修补补，确保排阵的时候出现排不开的尴尬情况。选秀完成后又到自由球员池子里转了一圈，其实还是有好几个值得关注的备选对象：加里纳利、贝尔坦斯、贝恩、迪文琴佐……</p><p><img src="/images/p7_02.png"></p><p>之前我说过：</p><blockquote><p>首先是，前两轮必须求稳选无较大伤病隐患且预期能够稳定出场的球员（不选莱昂纳德、贾马尔·穆雷、慎选欧文、锡安·威廉姆森），第一轮（第八顺位）应该能够选到利拉德、恩比德、唐斯、泡椒其中的一人，第二轮争取戈贝尔、萨博尼斯、阿德巴约、兰德尔。<br>其次，第四到第八轮要避免像上个赛季一样，开出 4.5 个废弃的盲盒（托马斯·布莱恩特算半个）。这五名球员基本决定了整个赛季你队伍的表现，因此必须慎之又慎。<br>LA Takers，公众号：亚瑟林<br>NBA | ESPN 上模拟范特西选秀，前三选到约基奇浓眉小萨简直不敢想</p></blockquote><p>对照着这份选秀计划，今天算是基本完成了原先的部署吧，接下来就看这个赛季会交出怎样一份答卷了。计划永远赶不上变化，反正我也已经做好被打脸的准备了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Black Mamba</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NBA</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NBA | ESPN上模拟范特西选秀，前三选到约基奇浓眉小萨简直不敢想</title>
    <link href="/p/f2b15124.html"/>
    <url>/p/f2b15124.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>明晚 8：30，“屁屁踢 V 饭太稀”联盟就准备开始新赛季的范特西选秀了。其实无数的范特西玩家早就开始跃跃欲试，毕竟选秀可是这个游戏中最紧张刺激的环节了。</p><p>由于大神玩家比较多，“屁屁踢 V 饭太稀”把选秀时间设置在季前赛开始一周左右的时间，这样既可以早一点儿选人，也能够让玩家有足够的时间去观察一些潜力新星以及球队的排兵布阵情况。</p><p>在体验了其他两家范特西游戏平台（CBS 和 ESPN）的选秀过程之后，个人认为 ESPN 范特西在用户体验上是做的比较细致的，选择联盟类型后可以立即选秀进入等待室（Waiting Room），只有在人数满了之后才能进入选秀程序。</p><p>如果人数没有满足要求，则是自动延长 5 分钟，相比较雅虎范特西与 CBS Sports，后两者没有立即选秀的选项，如果加入公共联盟的话，得到达预设的时间之后才进入选秀程序。</p><p>三家平台倒是都提供了模拟选秀的入口，只不过没有足够的玩家的话，系统会自动将排名靠前的球员选走，这一点比较不符合现实情况。熟练的玩家一般会根据个人偏好以及计分规则来挑选适合的球员。</p><p>因此我在 ESPN 范特西上加入一个公共联盟，然后就能体验真实的范特西选秀场景，看看心仪的球员大概会在哪个位置被挑走，为明晚早做准备（几年下来的经验证明，哪怕预先准备得相当充分，到时候也会犹豫不决）。</p><p>ESPN 公共盟预设的计分规则有五种，选秀类型是蛇形选秀（Snake）和工资帽选秀（Salary Cap）这两种，前者是上一轮先选的玩家下一轮后选（10 个人的盟，如果第 1 轮我是第一位选人，那么第二轮就是最后一位，第三轮又返回第一位，以此类推），工资帽选秀则是每一名玩家都有固定的工资帽，与其他人竞价获得心仪的球员，难度相对而言较高。</p><p>计分规则我选了 H2H Most Category （每周对阵一名玩家，获胜的数据项多者胜出），选秀规则为蛇形选秀。每一周要和对手较量命中率、罚球命中率、得分、篮板、助攻、三分球命中数等数据项，说白了就是数据刷子在这个游戏里是最吃香的。</p><p>鹈鹕时期的浓眉戴维斯、火箭时期的詹姆斯·哈登，还有如今的新科常规赛 MVP 约基奇，几乎都是 bug 级别的存在，毫无疑问会在前三甚至是第一位就被选走。</p><p>这一次选秀后，系统给我随机排到了第一顺位，摆明了把约基奇送到我的阵中。第二轮和第三轮比较关键，按照蛇形选秀的顺序就是第 20 位和第 21 位，一般这时候我会选一些和首轮球员数据项相近的一些球员来扩大优势项。</p><p>约基奇的优势项在于命中率、罚球命中率、得分、篮板以及助攻，小数据（抢断&amp;盖帽）上也能交出及格线的成绩单。因此，我选择了得分、篮板、助攻数据同样出色的小萨博尼斯，和篮板数退步明显，但小数据可观的浓眉戴维斯。</p><p>浓眉本不应该掉在 20+的位置才被选走，只要能够保持健康，哪怕和詹姆斯、威少这两大“球霸”同队，也是妥妥前十就会被抢走的球员。无奈上个赛季，伤病情况实在是太过严重，只打了 36 场比赛，一个玻璃体质的球星在这个游戏里甚至不如一名稳定出场时间的重要轮换球员。</p><p>“屁屁踢 V 饭太稀”里我的顺位是第八，接下来两轮就是第 25 号和第 40 号了，首轮大概可以选到恩比德、唐斯、塔图姆，如果第二轮浓眉还没有被选走的话可以拼一下运气，赌他这个赛季健健康康，为湖人争夺总冠军保驾护航。</p><p>全部的 13 轮选下来，我还是比较满意这一套均衡的阵容的，当然了，缺陷也不是没有，助攻和三分球这两项上有明显不足但不到严重的程度，而在其余数据上这帮人应该会有着不俗的表现。</p><p>好了，接下来几句话总结一下，明晚的选秀应该怎么选。首先是，前两轮必须求稳选无较大伤病隐患且预期能够稳定出场的球员（不选莱昂纳德、贾马尔·穆雷、慎选欧文、锡安·威廉姆森），第一轮（第八顺位）应该能够选到利拉德、恩比德、唐斯、泡椒其中的一人，第二轮争取戈贝尔、萨博尼斯、阿德巴约、兰德尔。</p><p>其次，第四到第八轮要避免像上个赛季一样，开出 4.5 个废弃的盲盒（托马斯·布莱恩特算半个）。这五名球员基本决定了整个赛季你队伍的表现，因此必须慎之又慎。简单列一个潜力球员清单，如果实在不知道选谁，就以这些人为目标：</p><p>#1 布罗格登<br>步行者二把手，球风稳健能力均衡，被低估的范特西球员，预计场均 18 分+6 板+6 助 2.5 三分。</p><p>#2 霍尔姆斯<br>国王内线大闸，内线精英蓝领的代表，敢打敢拼肯做脏活累活，预计场均 15 分+8 板+1.5 帽。</p><p>#3 阿奴诺比<br>新生代优质 3D 球员，西亚卡姆伤缺的猛龙锋线位置上需要阿奴诺比站出来，预计场均 16 分+6 板+1.5 抢断+3 三分。</p><p>#4 杰拉米·格兰特<br>活塞目前场上的第一选择，3D 球员转型成功的代表，攻防兼备只是身边需要更多的帮手，但范特西玩家只需要他单干。预计场均 20 分+5 板+1 抢断+1.5 盖帽+2 三分。</p><p>#5 哈利伯顿<br>国王上赛季的意外惊喜，已被列为未来的建队基石。预计场均 15 分+5 助攻+1 抢断+2.5 三分。</p><p>#6 考温顿<br>旧时代 3D 球员里最为知名的存在，在小数据的贡献上不逊于浓眉、戈贝尔这样的内线球员。预计场均 10 分+7 板+1.5 抢断+1.5 盖帽+2.5 三分。</p><p>#7 PJ 华盛顿<br>黄蜂内线猛男，能贡献小数据还能投三分。预计场均 13 分+7 板+1.1 抢断+1.2 盖帽+2 三分。</p><p>#8 维金斯<br>接种疫苗后无缺勤的风险，维金斯虽没达到人们对他的期待，但他的下限仍旧很高，值得一选。预计场均 18 分+5 板+1 抢断+1 盖帽+2 三分。</p><p>#9 德里克·怀特<br>马刺清理了德罗赞和阿尔德里奇彻底进入重建之后，许多人都认为这会是德里克·怀特大爆发的一个赛季。预计场均 16 分+3 板+3 助+1 抢断+1 盖帽。</p><p>#10 RJ 巴雷特<br>上赛季的尼克斯和 RJ 巴雷特都证明了自己，后者则是在多项数据上取得生涯新高，迎来第 3 个赛季的巴雷特有机会延续这一表现。预计场均 18 分+6 板+3 助+2 三分。</p><p>#11 亨特<br>亨特的完美赛季毁于伤病，如果没有那次膝伤的话，这名 2019 年的 4 号秀就算在人才济济的老鹰队也能坐稳首发。预计场均 15 分+5 板。</p><p>#12 亚历山大-沃克<br>天生的得分手，季前赛表现极佳，有可能迎来自己的爆发赛季。预计场均 16 分+4 板+3 助+1.5 抢断+2.5 三分。</p><p>#13 小凯文·波特<br>谁能想到小凯文·波特在骑士是更衣室毒瘤，在火箭却是带头大哥呢？这厮甚至扬言新赛季要场均 10 个助攻，那我就得好好考虑一下了。预计场均 18 分+4 板+7 助+2 三分。</p><p>#14 丁威迪<br>对于丁威迪的疑虑只在于他的伤病恢复情况，季前赛看起来状态不错。即使是在比尔身边，丁威迪也能够分到不少球权，而他的个人能力早已经证明过了。预计场均 18 分+4 板+7 助+2 三分。</p><p>#15 格雷厄姆<br>离开了三球和罗齐尔之后，格雷厄姆面前顿时变成了海阔天空，不过他能够贡献的恐怕就只有得分、助攻和三分了。预计场均 16 分+6 助+3 三分。</p><p>不知不觉间就已经写了 15 名球员了，只是 2 句话的简单评价也将整体篇幅扩大了不少。强调一下，以上只是我不负责任的评价，谨代表个人的选秀立场。</p><p>搞定了前八轮之后，后面的 4 轮就是针对性的补强，还有捡漏和摸奖了。按照设想，选秀进行到这里，球员就已经被抢得差不多了。不过还是有机会选到不少名不见经传数据却贼好的球员，比如说上赛季场均 10+9 的普拉姆利、8+8 的博尔特尔、13.5+7 的奥利尼克等等。</p><p>另外，这个赛季号称选秀大年，在选秀末段摸个奖也是可以的，状元康宁汉姆不太可能会掉到这个位置，不过在骑士莫布里、猛龙巴恩斯、火箭杰伦·格林之间淘个宝也是不错的。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Black Mamba</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NBA</tag>
      
      <tag>范特西</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>NBA | 2020-21赛季范特西选秀复盘</title>
    <link href="/p/78dbb133.html"/>
    <url>/p/78dbb133.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>还有不到一个半月的时间，新赛季的 NBA 就要回归，这也就意味着，魂牵梦绕的篮球范特西游戏差不多也该开始了。</p><p>从 16 年开始玩雅虎范特西（Yahoo Fantasy Basketball）到现在，有三件事最使我上心：一是选秀，二是交易，三是裁人/捡人，如果没有赌注的话，参与这游戏的乐趣大概就全在这几样里了。</p><p>趁着选秀还没有开始，总结总结上个赛季的经验教训，确定一下总体的选秀思路，也算为接下来的一个赛季热热身了。</p><p>上赛季选秀情况：</p><p>第 1 轮 Pick #6 哈登 (J. Harden)<br>第 2 轮 Pick #27 比尔 (B. Beal)<br>第 3 轮 Pick #38 亚历山大 (S. Gilgeous-Alexander)<br>第 4 轮 Pick #59 格里芬 (B. Griffin)<br>第 5 轮 Pick #70 布莱恩特 (T. Bryant)<br>第 6 轮 Pick #91 三 J (J. Jackson Jr.)<br>第 7 轮 Pick #102 加里纳利 (D. Gallinari)<br>第 8 轮 Pick #123 帕威 (P. Williams)<br>第 9 轮 Pick #134 布鲁克斯 (D. Brooks)<br>第 10 轮 Pick #155 贝恩斯 (A. Baynes)<br>第 11 轮 Pick #166 波蒂斯 (B. Portis)<br>第 12 轮 Pick #187 小琼斯 (D. Jones Jr.)</p><p>选秀回顾：</p><p>由于火箭休赛期的动荡，哈登在当时的选秀前景一片黯淡，没人愿意碰这块烫手的山芋。看着字母、东契奇、浓眉、唐斯、约基奇一个接着一个被前五顺位的玩家选走，我没想到击鼓传花之间，哈登居然落到了这个位置，只能狠下心抽个盲盒。</p><p>不得不说，只要能够上场的大胡子，就是范特西之中前三的存在。少有人可以在得分、篮板、助攻、罚球命中率以及三分球命中数这几个项目上同时兼顾，哈登是这个位置上绝佳的选择。当然了，事实证明了，我上个赛季成也哈登败也哈登，赛季的中后段他领着一帮弟兄砍下连胜助我杀进前四，然而范特西季后赛的时候他的受伤也直接导致我被淘汰出局。</p><p>伤病是这游戏里没办法避免的一件事儿，谁碰上就是谁倒霉。如果说托马斯·布莱恩特打了 10 场就赛季报销是我运气不好，第 6 轮选中 JJJ 就纯粹是自己的问题了。没做好事先的调查，想当然地以为开赛 3-5 周之后就能回到球场蹦跶了，最终结果是把他放在 INJ 位置上大半个赛季，最后还为了空出位置把他裁了，然后其他玩家捡到养了两周后复出。</p><p>等于说这个选人搭进去了一个第 6 轮加上一个 INJ 位，教训不可以说不深刻。</p><p>除了没有对球员伤病情况进行摸查以外，他们的竞技状态也没有做到一定程度的了解，原本以为格里芬尽管水平下降，在无人可用的活塞也能勉强拿个 18+5+5 的数据，没想到傻芬的状态下滑程度就跟飞机上拉肚子一样，一泻千里。</p><p>除了格里芬这个性价比极低的选择之外，加里纳利、小琼斯和贝恩斯也是一言难尽，各有各的问题。这仨人也都没有在我的队里待太久，而选秀没选好的后果就是牵一发而动全身，此后不得不在自由球员的池子里挑挑拣拣，从而在常规赛阶段就耗费了大量的操作次数。</p><p>比尔、亚历山大、布莱恩特、布鲁克斯以及波蒂斯是在各自的轮次中较为不错的选择，尤其是第 2 轮和第 3 轮的比尔和亚历山大，可以说是两个建队基石了。比尔整个赛季都延续着得分王模式，亚历山大则是为我换来了内线支柱艾顿，虽说布莱恩特赛季报销，布鲁克斯神一场鬼一场，但也不能要求更多了。</p><p>由此可见，选秀结果的好坏足以影响接下来的整个游戏过程。所以说，在这之前制定一个大致的策略并且一以贯之，也是非常有必要的。</p><p>策略一：前 4 轮球员选择 30 支球队的大当家、二当家<br>策略二：新秀摸奖不宜过多<br>策略三：5-8 轮专攻 3D 球员<br>策略四：稳定出场 30+分钟的球队主力</p><p>四个策略的执行都依赖于数据收集，所以接下来就是做功课的时间了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Black Mamba</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NBA</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>看完30天每天200下俯卧撑挑战，背后的道理细思极恐</title>
    <link href="/p/d13eca0d.html"/>
    <url>/p/d13eca0d.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>拥有 162 万粉丝订阅数的 Youtube 健身博主 Browney 今年 2 月份的<a href="https://www.youtube.com/watch?v=y_9qeB-6M-I">一期视频</a>里，他找来 3 个小伙伴（Sten、Jorg、Arjen）分别充当三个对照组：入门组、中级组和专业组，进行了一项 #30 天每天 200 下俯卧撑的挑战。</p><p><img src="https://z3.ax1x.com/2021/10/14/5lMcS1.png"></p><p>首先，在第一天测试了 Sten、Jorg、Arjen 各自单组能够完成的最多俯卧撑次数，以及完成 200 次所需要的时间，以此作为起始成绩。之后，三人各自在家每天练习，期间并不要求完成时间以及每组次数，只需要视频记录下自己的锻炼过程。</p><h2 id="初始成绩"><a href="#初始成绩" class="headerlink" title="初始成绩"></a>初始成绩</h2><p>Sten 是三人当中健身基础最为薄弱的一人，第一天花了 1 个多小时完成 200 个俯卧撑之后，第二天肩膀和胸就开始酸痛，因此将 200 个俯卧撑分为两部分完成，下午 100 个，晚上 100 个。</p><p>由于每天都需要完成 200 个俯卧撑， Sten 的肩膀和胸得不到完全的恢复，因此对他而言这项挑战变得一天比一天困难，他在期待着 30 天当中的某个时间节点，身体能够适应这个训练量。</p><p>对于 Jorg 和 Arjen 而言，尽管拥有较 Sten 更为扎实的健身基础，一天 200 下俯卧撑的训练量也并非轻而易举就能够完成。挑战刚开始的几天，“一天比一天困难”是三人的共识。第一天单组最多能够完成 80 下的 Arjen 开始每组做 20 下。</p><p>人类有着趋利避害的天性，因此许多人乐此不疲于寻求捷径。然而，至少在锻炼身体这个领域，解决的办法唯有坚持，没有人能够代替他们承受其中的痛苦。</p><h2 id="中期测试：第-15-天"><a href="#中期测试：第-15-天" class="headerlink" title="中期测试：第 15 天"></a>中期测试：第 15 天</h2><p>每天 200 下俯卧撑挑战的第 15 天到了，博主对三人进行了测试，这次测试仅针对完成时间。Arjen 将耗时缩短至 7 分 41 秒，Jorg 的成绩为 9 分 23 秒，而 Sten 原来总耗时 1 小时 10 分 52 秒接近腰斩，15 天的训练后能够在 42 分 53 秒内完成 200 下俯卧撑，效果显著。</p><p><strong>俯卧撑可以说是世界上最常见的健身动作之一，其主要作用是提高上肢、胸部、腰背和腹部的肌肉力量。限制其单组次数的因素主要是肌肉力量以及耐力水平，而肌肉恢复能力越快，则能在越短的时间内继续进行训练。</strong></p><p>Sten 从开始这项挑战到现在，每天 200 下俯卧撑的训练量对他而言负担太重，训练完之后肌肉没有得到充足的时间进行恢复，甚至到之后肩膀开始由酸转痛，这其实不是一个良好的信号。</p><p>更糟糕的是，Sten 患上了感冒，并伴随着轻微的症状。由于担心感染新冠还做了核酸检测，所幸的是最终的检测结果为阴性。虽然期间他没有放弃挑战，但这段小插曲毫无疑问会影响到他的训练状态。</p><p>水平最好的 Arjen 则是好消息不断。第 21 天，Arjen 发现做完了 200 下俯卧撑之后，第二天肩膀和胸部几乎没有酸痛感了，完成每天规定的训练量对于他而言变得越来越容易。因此，他开始着手突破自己的单组最多次数的记录，一尝试就做了 90 下，比开始时多 10 次。</p><h2 id="挑战结束：第-30-天"><a href="#挑战结束：第-30-天" class="headerlink" title="挑战结束：第 30 天"></a>挑战结束：第 30 天</h2><p>30 天过去了，#30 天每天 200 下俯卧撑的挑战迎来了检验成果的一刻。Sten 直言在这期间他没有突破过 36 次。他最终的结果是，单组最高 39 次，总耗时 25 分 38 秒。</p><p>Jorg 测试前希望自己能够做到 75 次，不过他最终止于 69 次，在第一天 50 次的基础上多做了 19 次，总耗时为 9 分 51 秒。</p><p>Arjen 则是最令人意外的，Sten 将自己的单组最高次数提升了 11.4%，Jorg 的这个数字则是 38%，而 Arjen 是恐怖的 42.5%，他最终单组完成了 114 次，总耗时 6 分 52 秒。</p><p>连他自己都惊呆了：“刚开始我恨透了这个挑战，因为它会害得我肩膀受伤，而且也没有进步多少。但最后坚持下来，我真的很惊讶，能够进步这么大。”</p><h2 id="最终章：休息-48-小时"><a href="#最终章：休息-48-小时" class="headerlink" title="最终章：休息 48 小时"></a>最终章：休息 48 小时</h2><p>由于不间断的每天 200 次俯卧撑训练，身体也会不断地积累疲劳与酸痛。三人将在两天恢复休息之后，再次接受检验，以此作为最终成绩。</p><p>遗憾的是，哪怕经过了充足的休息，Sten 以及 Jorg 都没能突破自己的最高记录，单组最多次数还是停留在第 30 天结束时的水平。</p><p>三人当中成绩最好，进步也最大的 Arjen 再次震惊了全场，他将原先的个人最好成绩又提高了 36 次，总耗时也刷新了个人的最好成绩。</p><p>#30 天每天 200 下俯卧撑挑战的最终成绩就是：</p><p><img src="https://z3.ax1x.com/2021/10/14/5lK4Gn.png"></p><h2 id="简单说几句"><a href="#简单说几句" class="headerlink" title="简单说几句"></a>简单说几句</h2><p>第一天的时候，Arjen 单组俯卧撑的最多次数是 Sten 的 2.29 倍、Jorg 的 1.6 倍，而 30 天过后，这一差距扩大至 3.85 倍和 2.17 倍。</p><p>老实说，Arjen 进步如此之大是我之前没有想到的，我的预测是三人会有不同程度的进步，但增长率会是相差不大的，难以想象最后会出现 Sten 增长 11.4%而 Arjen 增长将近 90%的情形。</p><p>然而事实就是，在三人的身体潜能都还未开发至最大，而训练量相同的条件下，强者愈强且增幅会远超弱者，这才是世界运转的本质。可能有人会说，Sten 中途生病影响到了训练，Arjen 也有可能加练了。</p><p>但是别忘了，这恰恰是强者的优势所在，他免疫外界对其自身影响的能力远远强于弱者。哪怕将其限制在与弱者的同一条件下，强者仍有余力去做另外的项目。</p><p>Sten 做 200 下是因为他只能做 200 下，而 Arjen 则是因为只要求他做 200 下。以弱胜强、以少胜多从来都是小概率事件，逆袭不是一厢情愿就能完成的。</p><p>视频博主的本意当然不是比较三个人孰强孰弱，但是，如果 Sten 想要超越 Arjen 的话，他有没有机会做到呢？他又该如何做到？</p><p>首先就是认清现状，追上甚至赶超 Arjen 不是不可能完成的任务，但肯定不是短期就能够达成的，“牢骚太盛防肠断，风物长宜放眼量”，最好是将完成目标的截止日延长，在长期的时间期限内打败对手。</p><p>具有前期优势的竞争者在同样的勤奋条件下，一般不会输给先天较为弱势的一方。因此后者需要在坚持自律的情况下，伺机而动，等待强者主动犯错。当 Arjen 开始犯懒，或者不再将俯卧撑作为训练重心时，就到了 Sten 弯道超车的好时机。</p><p>假如 Arjen 也保持着同样的勤奋与自律，Sten 还会有机会么？答案是当然有，人类单次俯卧撑次数是有限的（目前的世界纪录是 4613 个），Arjen 的潜力也终将开发完毕到达瓶颈期，只要 Sten 坚持下去，仍然有希望追上他。</p><p>唯一的要求就是，Sten 你要勤奋，一直勤奋下去，不能懒惰。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>知难行艰</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>健身</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>英文里星期为何这样说？</title>
    <link href="/p/b08ede72.html"/>
    <url>/p/b08ede72.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>现代汉语中，一周七天每一天的叫法再简单不过，分别是……</p><p>等等，我是不会以这种方式来凑字数的。要不还是先来说说英语中这七天叫法的来历吧。</p><p>追本溯源，西方星期的概念最早还是来自公元前 4500 年的苏美尔文明，当时的苏美尔人就已经开始了对星神的崇拜，他们认为太阳神（星期日）、月亮神（星期一）、火星神（星期二）、水星神（星期三）、木星神（星期四）、金星神（星期五）、土星神（星期六）分别执勤，于是建立了七天为一星期的制度。</p><p>苏美尔灭亡之后，古巴比伦人继承了星期制。这一制度又被古罗马人照搬过去，而罗马人的行星名字是以古罗马神话里的神命名的，因此拉丁文中一星期的叫法分别为 dies solis（太阳日，星期日）、dies lunae（月亮日，星期一）、dies Martis（马尔斯之日，星期二）、dies Mercurii（墨丘利之日，星期三）、dies Jovis（朱庇特之日，星期四）、dies Veneris（维纳斯之日，星期五）、dies Saturni（萨图尔之日，星期六）。</p><p>火星 Mars 对应的是罗马神话中的战神马尔斯，相当于希腊神话里的 Ares（阿里斯），水星 Mercury 对应的是罗马神话里的商业之神墨丘利，相当于希腊神话里的 Hermes（赫尔墨斯），木星 Jupiter 对应的是罗马神话里的众神之神朱庇特，相当于希腊神话里的 Zeus（宙斯），金星 Venus 对应的是罗马神话里的美神维纳斯，相当于希腊神话里的 Aphrodite（阿佛洛狄忒）。</p><p>身为日耳曼语系分支的英语完全继承了基督教时代前拉丁语的表达，只不过将其中的 4 个神换成北欧神话里的了：</p><p>星期二（Tuesday）：战神“提尔（Týr，古英语写作 Tyw）”的日子；</p><p>星期三（Wednesday）：主神“奥丁（Woden，又称作 Odin）”的日子；</p><p>星期四（Thursday）：雷神“索尔（Thor）”的日子（神话中朱庇特以雷电为武器）；</p><p>星期五（Friday）：女神“弗丽嘉（Frigg）”的日子，弗丽嘉是奥丁的妻子，也有说法称星期五是因 Freya（象征爱与美）而命名；</p><p>星期六（Saturday）则沿用罗马农业之神萨图尔努斯（Saturnus）；</p><p><img src="https://www.thoughtco.com/thmb/krg34uqHid2G8f-qQus-oxZxgeQ=/768x0/filters:no_upscale():max_bytes(150000):strip_icc():format(webp)/temple-of-apollo--pompeii-696285574-f55dfba8b72642729c1679c30a201762.jpg"></p><p>说完了英语中星期的来历，现在可以来聊聊我们中文了。</p><p>用一句话就可以解释清楚了：星期这个概念是西方传入到中国的。在与西方人接触之前，中国人不知星期为何物。</p><p>以七天为一星期的七曜记日法相传在唐代就有所记载，不过对当时社会生活影响不大。对于处于农耕社会的中国而言，远远比不上二十四节气的作用。</p><p>星期这个概念进入中国时，负责规范新式学堂教科书的清朝官员袁嘉谷将日曜日规范命名为：星期日，为了方便将之后的改为数字排序，于是对应上了星期一、星期二、星期三、星期四、星期五、星期六。</p><p>当然，对于老百姓而言，一日就是一天，后来也把星期日叫做星期天了。一周七天，自然而然也演变出周一到周日的叫法了。</p><p>至于礼拜的说法，则是因基督教而传开来的词汇，礼拜日就是做礼拜的日子，也就是星期日。其实我们日常说的礼拜一到礼拜六都是没有实际对应意义的，只不过说的人多了，也变成了固定的叫法。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>无概念英语</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>反转名声：与尼克斯一起究极进化的兰德尔</title>
    <link href="/p/df56e91d.html"/>
    <url>/p/df56e91d.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>译者（也就是我）注：</strong></p><p>朱利叶斯·兰德尔（Julius Randle）在 2014 年首轮第 7 位被湖人队选中，那是科比生涯末期湖人得到的最高顺位的选秀权之一了，可想而知当时年仅 19 岁的他背负着怎样的期待。</p><p>湖人首秀就遭遇令其赛季报销的大伤，“蓝豆”的 NBA 征程没有一个美好的开场。不过，这不代表故事到此就结束了。复出之后的他开始展现出内线怪兽的潜质，常常可以交出两双数据，然而凶猛有余，细腻不足仍然是不少人对他的评价。</p><p>我一度将兰德尔视为 NBA 里的张飞，只会使蛮劲用蛮力不会巧活，永远打着自己世界里的篮球，“万古流芳莽撞人”评价他也算的上再合适不过了。可是，这个赛季尼克斯战绩东部第五，兰德尔场均 23 分 11 板 5.5 助攻，生涯首次入选全明星阵容。士别三日当刮目相待，我突然意识到，是时候重新认识这位兄弟了。</p><p>篮球圈里常说，进攻靠天赋，防守看态度。尼克斯全队目前场均失分全联盟最低，场均篮板排名第三，防守效率仅次于湖人（比战绩第一的爵士还要好）。这足以说明一些东西，那支常被我们嘲笑为扶不上墙的“烂泥”队，在兰德尔的带领下正在发生着蜕变。</p><p>这篇兰德尔发表在『球星看台』的文章中,我看到了诚恳,看到了思考,也看到了感恩与传承。也许就如同鲍勃·迪伦唱的那样：一个男人要走过多少条路，才能被称为真正的男子汉？辗转湖人、鹈鹕、尼克斯三支球队的兰德尔，走过许多干戈与磨难之后，终于来到了属于他的时刻。</p><p><strong>原文翻译如下：</strong></p><p>天哪，声誉真是有趣的东西。</p><p>两年前我和尼克斯签约的时候，我很激动。事实上，我超级激动——我的整个职业生涯都在被黑子质疑。纽约的管理层就是告诉我不必理会这帮人。他们说，我们了解你，我们相信你，我们希望你加入这支球队。这笔交易就是证明。</p><p>他们对我有这样的信心……这意味着一切。</p><p>但你知道吗？这也让我有了一些需要证明的东西。我有了一个全新的角色，还有一份全新的合同要履行。</p><p>而当常规赛来临的时候，我脑海里只是萦绕着这些想法：他们希望你今晚能拿到 25-30 分；这是你的工作；上场然后完你的工作。诸如此类的事情。我不是一个自私的球员，从小到大都不是。一直以来，我都是团队型球员。但我当时脑子里想的是，对于这支球队，在这种情况下，他们付给我这么多钱，是因为他们希望我多多得分。</p><p>结果事与愿违。</p><p>首先，说实话，我觉得我还没有意识到成为 NBA 里球队的第一选择将要面临的一切。作为球队领头人，这可不是放放狠话就行的。这真的意味着一些东西。这意味着其他球队的防守对你是有针对性的。这意味着你会面临压力，每场比赛，都要想办法到达你在球场上的位置。这意味着如果你没有执行你需要做的事情，这不仅仅是个人的一个不美好的夜晚——这可能也会导致输球。这样一个需要关注到方方面面的重要角色……我不确定自己是否已经为所有的事情做好了准备。</p><p>回过头来看，我的另一个问题是，我觉得我太专注于证明自己是第一选择，以至于忽略了我对球队的其他一些责任。例如，我应该是球队的领袖之一，一个可以帮助建立我们球队特性的人，一个可以树立赢球榜样的人。不仅可以打出高水平的比赛，还能提高队友的水平。虽然去年球队很需要我的得分，但他们可能更需要我的领导力。而我并没有做到。</p><p>我认为这是一个令人沮丧的赛季——它让人很疲惫。</p><p>而且它的后遗症显现出来了。</p><p>其实我知道它是如何表现出来的。我的儿子名字叫 Kyden，已经四岁了，他会观察我在球场上的一举一动。这小家伙像老鹰一样盯着我，真的。然后发生的事情是，我们回家的时候，在他的小塑料篮球架边玩一对一（我的妻子 Kendra 当裁判），然后他就会开始模仿我在比赛中的动作。就像我在对阵某支球队的时候来了一个扣篮，然后在扣完之后又做了个姿势，下次我们打一对一的时候，Kyden 也这样来了一下，然后做儿童版的姿势给我们看。</p><p>但后来有一天，这是上赛季的事情，我们在家里和 Kyden 一起打球，他扣了一个篮——我只是在那个回合里给了他一个爱的拍打，一点点老油条式的身体接触。我发誓没骗你们：他转过身来，看着做裁判的他妈妈，然后…..露出那种表情。</p><p>什么表情呢？</p><p><img src="/images/p2_01.jpeg"></p><p>就是这种表情。</p><p>他对着他妈妈摆出那张 “你在开玩笑吧？”的表情，举着双手，然后开始对着她喊：没有犯规？这都不犯规吗？</p><p>我们当然大吃一惊了，我们直嚷嚷：”噢，我的天啊！他从哪里学来的? 他从哪里学来的？” 太好笑了。</p><p>不过，这一幕好像似曾相识……哦，该死的！他是学的我。最近我在球场上的表现就是这么消极。说真的，我想我意识到了，如果我给 Kyden 留下了这样的印象，那么我给其他那些看我比赛的年轻球迷们留下的会是什么样的印象呢？</p><p>我讨厌这种想法。</p><p>我知道一名球员给一个城市留下第一印象的机会只有一次——我对自己在纽约的第一个赛季的表现非常失望。这感觉就像是一次好机会被我搞砸了一样。我觉得我巩固了我的声誉——不过是以相反的方式。“自私”、“不能领导一支球队”、“不是一个成功的球员”。我听到了这一切，但我无言以对。</p><p>我知道，如果我想摆脱以前的声誉，我真的只有一个选择：从这个赛季里走出来，树立一个新的形象。</p><p>这意味着我的比赛要更加完善。我努力扩大我的跳投范围，像你从很多精英大个子身上看到的那样，扩展到三分线外。我努力提高自己的组织能力和全面性，这样我就可以在球场上更多的位置上打更多的时间——大前锋、组织前锋、中锋，无论需要我做什么。我锻炼提升体能，确保自己已经为整个赛季外加季后赛做好了准备。也许这听起来很老套，但我努力成为我一直觉得自己可以成为的球员。一个最好的自己。</p><p>但我也知道消除去年的印象不仅仅是为了成为最好的个人球员，也关系到整个尼克斯队能否找到最好的自己。所以在这样的情况下，我开始思考，老球员们曾经为我做了哪些事情，帮助我提高了水平，我可以为球队里这群年轻人做些什么？</p><p>我做的第一件事就是开始向大家展示看录像带的价值，以及养成这些好习惯的方法。这是我从以赛亚·托马斯（Isaiah Thomas）身上学到的。当时我和 IT 都在湖人队，虽然只有半个赛季的合作时间，但有时候对于以赛亚这样博学多才的哥们来说就足够了。说真的，这是我见过的最好的篮球头脑之一。而他给我上的最大的一课可能就是，如何看录像带，每晚针对新对手的比赛倾向进行预演，在显微镜下观察比赛。这不是额外的工作，这不是可有可无的工作，这是基本功。成为一名伟大的球员这一点必不可少。</p><p>然后这个赛季我一直在做的另一件事其实是——等一下。</p><p>得告诉你们一个小故事。</p><p>大家都知道因为受伤，我不得不在新秀赛季里坐壁旁观。错过那一年的后果之一是延迟了我 NBA 里的各种 “第一次”。当我还是个孩子一直到进入联盟，拥有的那些各种各样的小梦想，全部都不得不暂停一个赛季。与此同时，我坐在球场边，穿着街头的衣服，看着这一切发生。就好像你离它很近，但又很远。这真的很艰难，伙计。</p><p>然后接下来的那个赛季，就是你要去弥补失去的时间。这就像所有一直在梦想着的东西，整整一年都只在你的脑海里实现。</p><p>对我来说最期待的事情，我想也是很多人到了联盟后期待的事情之一，就是在家乡城市征战第一场客场比赛。这就像整个回家的氛围：我在这里上小学，现在我回来了，我还成了一名 NBA 球员？那是一种疯狂的感觉。</p><p>我在达拉斯长大，所以我在日历本上圈定了这场季初客场对阵独行侠的比赛。我很兴奋，我很兴奋能感受到那种成就感，作为一个邻家小孩成功进入 NBA 的成就感。</p><p>我们在周三晚上的比赛结束后飞到这里，而跟独行侠的比赛要到周五晚些时候才开始，这意味着我们在达拉斯有一天的休息时间。所以那天晚上大家肯定要出去玩。我呢，我有家人，我有一堆朋友互相发短信什么的，商量着这个计划，那个计划。你们别忘了，那时候我 20 岁。你们可以想象我当时的思绪已经飘到了哪里。</p><p>所以我们下了飞机，坐车去酒店，然后———Wow，我永远都不会忘记，我永远都不会忘记那一刻。我们抵达达拉斯的酒店，科比转身对我说， “朱利叶斯，你有什么安排？”</p><p>我说：”我要去看看我的家人，和朋友们一起玩玩，放松一下。”</p><p>而科比，他只是打断了我。他说，”不行，我们要去体育馆。”</p><p>大哥啊……</p><p>我的意思是，在那一刻，这就是科比的力量。如果世界上有其他人对我说，在那一刻我可能会冲他们翻个白眼，然后继续我行我素。但当曼巴告诉你，计划有变，你今晚要不要跟他去球馆？你不需要问问题，照做就是了。</p><p>科比当然知道这里是我的家乡。他当然知道。但这并不是说他是个混蛋或什么的，更像是他想借此机会给我上课。这堂课就是：要想在这个联盟中更上一层楼，你不能只在某些时候投入努力，必须是所有的时间。没有真正的牺牲还算什么牺牲。</p><p><img src="https://images2.minutemediacdn.com/image/upload/c_fill,w_1080,ar_3:2,f_auto,q_auto,g_auto/shape/cover/sport/dataimagejpegbase649j4UMRXhpZgAASUkqAAgAAAALAA4BAg-ca5118982be86ea4a696bd41e482bdd5.jpg"></p><p>那是 2015 年 11 月，科比的最后一个赛季。他在那个晚上给我展示的所有东西都直截了当，从那时起也成了我的例行公事。如果我们在客场旅行，只要我们下了飞机，就是这样，这就是我晚上的安排——在我做其他事情之前我要先去趟体育馆，我要练习投篮，我要投入工作。</p><p>而最疯狂的——是这个故事的结尾。上赛季我们去底特律，一个客场之旅。飞机抵达这里，我拿上行李之后就像我说的：自从达拉斯的那晚之后，这就是我的例行公事。下了飞机，去体育馆。下了飞机，去体育馆。下了飞机，去体育馆。就像装了发条一样。但每个城市都有不同的状况发生，可选择的体育馆不尽相同。所以我会做的是，让团队提前安排好位置。这样一来，不管多晚，我都可以直接去那里，然后训练。</p><p>在底特律这次特殊的行程中，他们为我安排了一个小小的高中体育馆。我喜欢这样的健身房——简单而老派。我到了那栋楼，见到了那个守门的人，我想他是那所学校的体育主管，我们开始闲聊。他说：”很高兴见到你。现在已经没几个人来这里锻炼了。说实话，上一个这么晚还来投篮的家伙——兄弟，那一定是几年前的事了。那个人是科比。”</p><p>哟。</p><p>一听到他提到这个名字，我直接打了个激灵。</p><p>这是科比去世后的一个月——这只是其中的一个时刻，一个与你同在的时刻。这一刻迫使你花一秒钟的时间，面对这兜兜转转的一切保持谦卑的心态。</p><p>我想这个故事帮我把这个赛季和其他事情联系起来了，我一直都知道在科比职业生涯的最后两年，能和他成为队友是一件多么幸运的事。但有时候我还是一知半解的。不过今年我觉得，我第一次真正理解了为什么科比会指导像我这样的年轻球员。不仅仅是为了让我们自己能够茁壮成长，也是为了让我们能够把学到的东西传授给其他球员。我认为这是他伟大传承的重要组成部分，尤其是在最后几年的时候。</p><p>我喜欢这个赛季的尼克斯队，是因为我们有一群已经准备好要变得更好的年轻人，这是一个准备好大干一番的团队。这是一个努力像海绵一样吸收知识的团队。去年我可能会找地方自己练自己的——而今年，当我们在一个城市落脚时，几乎全队的人都一起去体育馆。</p><p>这很有趣，我发誓。我们有每天问我 100 个问题的欧比（Obi Toppin），我们有从未停止打磨技术的 RJ（RJ Barrett ），我们有奎克利（Immanuel Quickley），从他训练营的第一天起，就一直是最后一个离开球场的人。我们有这么一大群人，按照飞机场-体育馆的训练计划，努力让他们的投篮变得更好，这是一个很酷的精神。</p><p><img src="https://images2.minutemediacdn.com/image/upload/c_fill,w_1080,ar_3:2,f_auto,q_auto,g_auto/shape/cover/sport/dataimagejpegbase649j4WJNRXhpZgAASUkqAAgAAAALAA4BA-99c9091826f64217bb93e5a7ec6220cc.jpg"></p><p>今年的尼克斯和我曾经待过的任何一支球队相比，感觉我们有一个集体目标。而我认为这也是锡伯杜教练一直以来很擅长带给我们的东西之一。我们作为个人可以有我们的个人目标，作为一个团队有我们的团队目标，如果我们拥有正确的心态，这些目标没有理由不能互相促进。</p><p>我感觉好事正在发生。</p><p>我想这也是我对自己这个赛季的感觉。这是很多辛勤工作的回报：作为一个射手，作为一个传球手，作为一个领导者——兄弟，你随便举例。而在个人层面，就像我说的，这是一条漫长而曲折的道路。</p><p>听到我的名字出现在全明星的讨论中？我真的很感激。</p><p>然后听说我入选了全明星……这是一个惊人的荣誉。</p><p>但同时，如果你要我告诉你我的主要目标，以及这个赛季最让我满意的是什么——那就是我们在积分榜上的位置。不要误解我的意思，这还不是我们想要的位置。这不是我希望我们能在赛季后半段到达的位置。但如果你想做出改变，那么你必须从某个地方开始，而我认为这就是一个开始。</p><p>我这一年来一直在向这些家伙描绘这个画面。就在前几天，我和欧比他们说起这件事。我当时说的是，你们绝对想象不到……如果我们能在这里取得一些胜利会怎么样？如果我们今年打进季后赛会怎么样？如果让纽约城集体爆棚会怎么样？也许到时候观众就能入场了，那如果我们能引爆麦迪逊花园球场又会是怎样一番场景？你们都还没有意识到。联盟中没有另一个球迷群体能与这些尼克斯球迷相媲美——如果我们做好自己本分工作的话。</p><p>这就是今年的特别之处。作为球员我有机会改写自己的球员声誉，同时我也有机会帮助球队完成更重要的事情——改写纽约尼克斯这支球队的声誉。</p><p>不过，写下这篇文章最主要的原因，是想向每一个在艰难时期支持我们的人说声谢谢。我们正在这里建立一些东西，我很高兴能成为其中的一部分。</p><p>我很感激能有机会重塑给大家留下的第一印象。</p><p>能成为尼克斯的一员，我真 TMD 自豪。</p><p><img src="https://images2.minutemediacdn.com/image/upload/c_fill,w_1080,ar_16:9,f_auto,q_auto,g_auto/shape/cover/sport/dataimagepngbase64iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAABDgAAAJg-e1d917ed19d5e4cd872e2dac4d53f85d.jpg"></p><p>原文链接：<a href="https://www.theplayerstribune.com/posts/reputation-julius-randle-new-york-knicks-basketball-nba">https://www.theplayerstribune.com/posts/reputation-julius-randle-new-york-knicks-basketball-nba</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Black Mamba</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NBA</tag>
      
      <tag>尼克斯</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《原则》上：成为决策机器设计者而非为机器工作</title>
    <link href="/p/b727958f.html"/>
    <url>/p/b727958f.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>华尔街投资大亨雷·达里奥（Ray Dalio）认为，人们追求成功的路上会面临各种纷至沓来、必须予以应对的现实情况，而仅仅依靠直觉与经验是不够的，利用反馈、迭代和改进的方式形成一套基于原则的生活方式，可以帮助你更好地实现目标。<br>达里奥对待生活一个比较有趣的方式，就是将其变为算法，把自己的失败当作难题或任务，目标是通过反思痛苦找到问题的根源，从而优化个人的决策机制。《原则》这本书讲的是达里欧个人（生活）和管理（工作）算法（也就是原则）。</p></blockquote><p><strong>本文为《原则》中生活原则部分的概要</strong></p><p>1 Embrace Reality and Deal with It<br>1 拥抱现实，应对现实</p><p>1.1 Be a hyperrealist.<br>1.1 做一个超级现实的人<br>a. Dreams + Reality + Determination = A Successful Life.<br>a. 梦想 + 现实 + 决心 = 成功的生活。</p><p>1.2 Truth—or, more precisely, an accurate understanding of reality—is the essential foundation for any good outcome.<br>1.2 真相（或者更精确地说，对现实的准确理解）是任何良好结果的根本依据</p><p>1.3 Be radically open-minded and radically transparent.<br>1.3 做到头脑极度开放、极度透明<br>a. Radical open-mindedness and radical transparency are invaluable for rapid learning and effective change.<br>a. 对于快速学习和有效改变而言，头脑极度开放、极度透明是价值无限的。</p><p>b. Don’t let fears of what others think of you stand in your way.<br>b. 不要担心其他人的看法，使之成为你的障碍。</p><p>c. Embracing radical truth and radical transparency will bring more meaningful work and more meaningful relationships.<br>c. 拥抱极度求真和极度透明将带来更有意义的工作和更有意义的人际关系。</p><p>1.4 Look to nature to learn how reality works.<br>1.4 观察自然，学习现实规律<br>a. Don’t get hung up on your views of how things “should” be because you will miss out on learning how they really are.<br>a. 不要固守你对事物“应该”是什么样的看法，这将使你无法了解真实的情况。</p><p>b. To be “good,” something must operate consistently with the laws of reality and contribute to the evolution of the whole; that is what is most rewarded.<br>b. 一个东西要“好”，就必须符合现实的规律，并促进整体的进化，这能带来最大的回报。</p><p>c. Evolution is the single greatest force in the universe; it is the only thing that is permanent and it drives everything.<br>c. 进化是宇宙中最强大的力量，是唯一永恒的东西，是一切的驱动力。</p><p>d. Evolve or die.<br>d. 不进化就死亡。</p><p>1.5 Evolving is life’s greatest accomplishment and its greatest reward.<br>1.5 进化是生命最大的成就和最大的回报<br>a. The individual’s incentives must be aligned with the group’s goals.<br>a. 个体的激励机制必须符合群体的目标。</p><p>b. Reality is optimizing for the whole—not for you.<br>b. 现实为了整体而趋向于最优化，而不是为了个体。</p><p>c. Adaptation through rapid trial and error is invaluable.<br>c. 通过快速试错以适应现实是无价的。</p><p>d. Realize that you are simultaneously everything and nothing—and decide what you want to be.<br>d. 意识到你既是一切又什么都不是，并决定你想成为什么样子。</p><p>e. What you will be will depend on the perspective you have.<br>e. 你的未来取决于你的视角。</p><p>1.6 Understand nature’s practical lessons.<br>1.6 理解自然提供的现实教训<br>a. Maximize your evolution.<br>a. 把你的进化最大化。</p><p>b. Remember “no pain, no gain.”<br>b. 记住“没有痛苦就没有收获”。</p><p>c. It is a fundamental law of nature that in order to gain strength one has to push one’s limits, which is painful.<br>c. 自然的一项根本法则是，为了赢得力量，人必须努力突破极限，而这是痛苦的。</p><p>1.7 Pain + Reflection = Progress.<br>1.7 痛苦 + 反思 = 进步<br>a. Go to the pain rather than avoid it.<br>a. 迎接而非躲避痛苦。</p><p>b. Embrace tough love.<br>b. 接受严厉的爱。</p><p>1.8 Weigh second- and third-order consequences.<br>1.8 考虑后续与再后续的结果</p><p>1.9 Own your outcomes.<br>1.9 接受结果</p><p>1.10 Look at the machine from the higher level.<br>1.10 从更高的层次俯视机器<br>a. Think of yourself as a machine operating within a machine and know that you have the ability to alter your machines to produce better outcomes.<br>a. 把自己想象成一部在大机器里运转的小机器，并明白你有能力改变你的机器以实现更好的结果。</p><p>b. By comparing your outcomes with your goals, you can determine how to modify your machine.<br>b. 通过比较你实现的结果和你的目标，你就能确定如何改进你的机器。</p><p>c. Distinguish between you as the designer of your machine and you as a worker with your machine.<br>c. 区别作为机器设计者的你和作为机器中工作者的你。</p><p>d. The biggest mistake most people make is to not see themselves and others objectively, which leads them to bump into their own and others’ weaknesses again and again.<br>d. 大多数人犯下的最大错误是不客观看待自己以及其他人，这导致他们一次次地栽在自己或其他人的弱点上。</p><p>e. Successful people are those who can go above themselves to see things objectively and manage those things to shape change.<br>e. 成功的人能超越自身，客观看待事物，并管理事物以塑造改变。</p><p>f. Asking others who are strong in areas where you are weak to help you is a great skill that you should develop no matter what, as it will help you develop guardrails that will prevent you from doing what you shouldn’t be doing.<br>f. 在你不擅长的领域请教擅长的其他人，这是一个你无论如何都应该培养的出色技能，这将帮助你建立起安全护栏，避免自己做错事。</p><p>g. Because it is difficult to see oneself objectively, you need to rely on the input of others and the whole body of evidence.<br>g. 因为你很难客观地看待自己，所以你需要依赖其他人的意见和整个证据。</p><p>h. If you are open-minded enough and determined, you can get virtually<br>anything you want.<br>h. 如果你的头脑足够开放，足够有决心，你几乎可以实现任何愿望。</p><p>2 Use the 5-Step Process to Get What You Want Out of Life<br>2 用五步流程实现你的人生愿望</p><p>2.1 Have clear goals.<br>2.1 有明确的目标<br>a. Prioritize: While you can have virtually anything you want, you can’t have everything you want.<br>a. 排列有限顺序：尽管你几乎可以得到你想要的任何东西，但你不可能得到你想要的所有东西。</p><p>b. Don’t confuse goals with desires.<br>b. 不要混淆目标和欲望。</p><p>c. Decide what you really want in life by reconciling your goals and your<br>desires.<br>c. 协调你的目标和欲望，以明确你在生活中真正想要的东西。</p><p>d. Don’t mistake the trappings of success for success itself.<br>d. 不要把成功的外衣误认为是成功本身。</p><p>e. Never rule out a goal because you think it’s unattainable.<br>e. 千万不要因为认为目标无法实现，就把否决你的目标。</p><p>f. Remember that great expectations create great capabilities.<br>f. 请记住，伟大的期望创造伟大的能力。</p><p>g. Almost nothing can stop you from succeeding if you have a) flexibility and b) self-accountability.<br>g. 如果你拥有灵活性和自体问责意识，几乎没有什么能阻止你成功。</p><p>h. Knowing how to deal well with your setbacks is as important as knowing how to move forward.<br>h. 懂得如何处理好自己的挫折，与懂得如何前进同样重要。</p><p>2.2 Identify and don’t tolerate problems.<br>2.2 找出问题，并且不容忍问题<br>a. View painful problems as potential improvements that are screaming at you.<br>a. 把令人痛苦的问题视为考验你的潜在进步机会。</p><p>b. Don’t avoid confronting problems because they are rooted in harsh realities that are unpleasant to look at.<br>b. 不要逃避问题，因为问题根植于看起来并不美好的残酷现实。</p><p>c. Be specific in identifying your problems.<br>c. 要精准地找到问题所在。</p><p>d. Don’t mistake a cause of a problem with the real problem.<br>d. 不要把问题的某个原因误认为是问题本身。</p><p>e. Distinguish big problems from small ones.<br>e. 区分大问题和小问题。</p><p>f. Once you identify a problem, don’t tolerate it.<br>f. 找出一个问题之后，不要容忍问题。</p><p>2.3 Diagnose problems to get at their root causes.<br>2.3 诊断问题，找到问题的根源<br>a. Focus on the “what is” before deciding “what to do about it.”<br>a. 先把问题是什么弄明白，再决定如何处理它。</p><p>b. Distinguish proximate causes from root causes.<br>b. 区分直接原因和根本原因。</p><p>c. Recognize that knowing what someone (including you) is like will tell you what you can expect from them.<br>c. 认识到了解人（包括你自己）的特性，有助于对其形成合理预期。</p><p>2.4 Design a plan.<br>2.4 规划方案<br>a. Go back before you go forward.<br>a. 前进之前先回顾</p><p>b. Think about your problem as a set of outcomes produced by a machine.<br>b. 把你的问题看作一部机器产生的一系列结果。</p><p>c. Remember that there are typically many paths to achieving your goals.<br>c. 谨记实现你的目标通常有很多途径。</p><p>d. Think of your plan as being like a movie script in that you visualize who will do what through time.<br>d. 把你的方案设想为一个电影剧本，然后循序渐进地思考由谁来做什么事。</p><p>e. Write down your plan for everyone to see and to measure your progress<br>against.<br>e. 把你的方案写下来，让所有人都能看到，并对照方案执行。</p><p>f. Recognize that it doesn’t take a lot of time to design a good plan.<br>f. 要明白，规划一个好方案不一定需要很多时间。</p><p>2.5 Push through to completion.<br>2.5 坚定地从头至尾执行方案<br>a. Great planners who don’t execute their plans go nowhere.<br>a. 规划做得再好，不执行也无济于事。</p><p>b. Good work habits are vastly underrated.<br>b. 良好工作习惯的重要性常被大大低估。</p><p>c. Establish clear metrics to make certain that you are following your plan.<br>c. 建立清晰的衡量标准来确保你在严格执行方案。</p><p>2.6 Remember that weaknesses don’t matter if you find solutions.<br>2.6 谨记：如果你找到了解决方案，弱点是不重要的<br>a. Look at the patterns of your mistakes and identify at which step in the 5-Step Process you typically fail.<br>a. 考察你犯错误的类型，并识别你通常在五步流程中的哪一步上做得不好。</p><p>b. Everyone has at least one big thing that stands in the way of their success; find yours and deal with it.<br>b. 每个人至少有一个最大的弱点阻碍其成功，找到你的这个弱点并解决它。</p><p>2.7 Understand your own and others’ mental maps and humility.<br>2.7 理解你和其他人的情绪地图与谦逊性</p><p>3 Be Radically Open-Minded<br>3 做到头脑极度开放</p><p>3.1 Recognize your two barriers.<br>3.1 认识你的两大障碍<br>a. Understand your ego barrier.<br>a. 理解你的自我意识障碍。</p><p>b. Your two “yous” fight to control you.<br>b. “两个你”在争夺对你的控制权。</p><p>c. Understand your blind spot barrier.<br>c. 理解你的思维盲点障碍。</p><p>3.2 Practice radical open-mindedness.<br>3.2 奉行头脑极度开放<br>a. Sincerely believe that you might not know the best possible path and recognize that your ability to deal well with “not knowing” is more important than whatever it is you do know.<br>a. 真诚地相信你也许并不知道最好的解决办法是什么，并认识到，与你知道的东西相比，能不能妥善处理“不知道”的能力才是更重要的。</p><p>b. Recognize that decision making is a two-step process: First take in all the relevant information, then decide.<br>b. 认识到决策应当分成两步：先分析所有相关信息，然后做决定。</p><p>c. Don’t worry about looking good; worry about achieving your goal.<br>c. 不要担心自己的形象，只关心如何实现目标。</p><p>d. Realize that you can’t put out without taking in.<br>d. 认识到你不能“只产出不吸纳”。</p><p>e. Recognize that to gain the perspective that comes from seeing things through another’s eyes, you must suspend judgment for a time—only by empathizing can you properly evaluate another point of view.<br>e. 认识到为了能够从他人的角度看待事物，你必须暂时悬置判断，只有设身处地，你才能合理评估另一种观点的价值。</p><p>f. Remember that you’re looking for the best answer, not simply the best answer that you can come up with yourself.<br>f. 谨记，你是在寻找最好的答案，而不是你自己能得出的最好答案。</p><p>g. Be clear on whether you are arguing or seeking to understand, and think about which is most appropriate based on your and others’ believability.<br>g. 搞清楚你是在争论还是在试图理解一个问题，并根据你和对方的可信度，想想哪种做法最合理。</p><p>3.3 Appreciate the art of thoughtful disagreement.<br>3.3 领会并感激：深思熟虑的意见分歧</p><p>3.4 Triangulate your view with believable people who are willing to disagree.<br>3.4 和可信的、愿意表达分歧的人一起审视你的观点<br>a. Plan for the worst-case scenario to make it as good as possible.<br>a. 为最坏的情况做准备，以尽量使其不那么糟糕。</p><p>3.5 Recognize the signs of closed-mindedness and open-mindedness that you should watch out for.<br>3.5 识别你应当注意的头脑封闭和头脑开放的不同迹象</p><p>3.6 Understand how you can become radically open-minded.<br>3.6 理解你如何做到头脑极度开放<br>a. Regularly use pain as your guide toward quality reflection.<br>a. 经常利用痛苦来引导自己进行高质量的思考。</p><p>b. Make being open-minded a habit.<br>b. 将头脑开放作为一种习惯。</p><p>c. Get to know your blind spots.<br>c. 认识自己的思维盲点。</p><p>d. If a number of different believable people say you are doing something wrong and you are the only one who doesn’t see it that way, assume that you are probably biased.<br>d. 假如很多可信的人都说你正在做错事，只有你不这么看，你就要想想自己是不是看偏了。</p><p>e. Meditate.<br>e. 冥想</p><p>f. Be evidence-based and encourage others to be the same.<br>f. 重视证据，并鼓励其他人也这么做。</p><p>g. Do everything in your power to help others also be open-minded.<br>g. 尽力帮助其他人也保持头脑开放。</p><p>h. Use evidence-based decision-making tools.<br>h. 使用以证据为基础的决策工具。</p><p>i. Know when it’s best to stop fighting and have faith in your decision-making process.<br>i. 知道什么时候应当停止为自己的观点辩护，信任自己的决策程序。</p><p>4 Understand That People Are Wired Very Differently<br>4 理解人与人大不相同</p><p>4.1 Understand the power that comes from knowing how you and others are wired.<br>4.1 明白你与其他人的思维方式能带来力量<br>a. We are born with attributes that can both help us and hurt us, depending on their application.<br>a. 我们拥有各种天生特征，既可能帮助自己也可能伤害自己，取决于如何应用。</p><p>4.2 Meaningful work and meaningful relationships aren’t just nice things we chose for ourselves—they are genetically programmed into us.<br>4.2 有意义的工作和有意义的人际关系不仅是我们做出的美好选择，而且是我们天生的生理需求。</p><p>4.3 Understand the great brain battles and how to control them to get what “you” want.<br>4.3 理解大脑里的主要斗争，以及如何控制这些斗争，以实现“你”的愿望<br>a. Realize that the conscious mind is in a battle with the subconscious mind.<br>a. 要明白，意识与潜意识在不断斗争。</p><p>b. Know that the most constant struggle is between feeling and thinking.<br>b. 要知道最常发生的斗争是情绪和思考的斗争。</p><p>c. Reconcile your feelings and your thinking.<br>c. 调和你的情绪和思考。</p><p>d. Choose your habits well.<br>d. 善择你的习惯。</p><p>e. Train your “lower-level you” with kindness and persistence to build the right habits.<br>e. 坚持友善地训练“较低层次的你”，以养成好的习惯。</p><p>f. Understand the differences between right-brained and left-brained thinking.<br>f. 理解右脑思维和左脑思维的差别。</p><p>g. Understand how much the brain can and cannot change.<br>g. 理解大脑可以改变的程度。</p><p>4.4 Find out what you and others are like.<br>4.4 认识自己和他人的特性<br>a. Introversion vs. extroversion.<br>a. 内向与外向。</p><p>b. Intuiting vs. sensing.<br>b. 直觉与感知。</p><p>c. Thinking vs. feeling.<br>c. 思考与感觉。</p><p>d. Planning vs. perceiving.<br>d. 计划与发觉。</p><p>e. Creators vs. refiners vs. advancers vs. executors vs. flexors.<br>e. 创造者、推进者、改进者、贯彻者与变通者。</p><p>f. Focusing on tasks vs. focusing on goals.<br>f. 关注任务与关注目标。</p><p>g. Workplace Personality Inventory.<br>g. 职场人格量表。</p><p>h. Shapers are people who can go from visualization to actualization.<br>h. 塑造者是能从构想一路走到构想实现的人。</p><p>4.5 Getting the right people in the right roles in support of your goal is the key to succeeding at whatever you choose to accomplish.<br>4.5 无论你要实现什么目标，让合适的人各自其职以支持你的目标，是成功的关键<br>a. Manage yourself and orchestrate others to get what you want.<br>a. 管理你自己，并协调其他人实现你的目标。</p><p>5 Learn How to Make Decisions Effectively<br>5 学习如何有效决策</p><p>5.1 Recognize that 1) the biggest threat to good decision making is harmful emotions, and 2) decision making is a two-step process (first learning and then deciding).<br>5.1 要认识到：（1）影响好决策的最大威胁是有害的情绪；（2）决策是一个两步流程（先了解后决定）</p><p>5.2 Synthesize the situation at hand.<br>5.2 综合分析眼前的形势<br>a. One of the most important decisions you can make is who you ask questions of.<br>a. 你能做的最重要的决定之一是决定问谁。</p><p>b. Don’t believe everything you hear.<br>b. 不要听到什么信什么。</p><p>c. Everything looks bigger up close.<br>c. 所有的东西都是放在眼前看更大。</p><p>d. New is overvalued relative to great.<br>d. 不要夸大新东西的好处。</p><p>e. Don’t oversqueeze dots.<br>e. 不要过度分析细节。</p><p>5.3 Synthesize the situation through time.<br>5.3 综合分析变化中的形势<br>a. Keep in mind both the rates of change and the levels of things, and the<br>relationships between them.<br>a. 始终记住改善事物的速度和水平，以及两者的关系。</p><p>b. Be imprecise.<br>b. 不必过于精确。</p><p>c. Remember the 80/20 Rule and know what the key 20 percent is.<br>c. 谨记“80/20 法则”，并明白关键性的“20%”是什么。</p><p>d. Be an imperfectionist.<br>d. 不要做完美主义者。</p><p>5.4 Navigate levels effectively.<br>5.4 高效地综合考虑各个层次<br>a. Use the terms “above the line” and “below the line” to establish which level a conversation is on.<br>a. 用“基线以上”和“基线一下”来确定谈话位于哪一层。</p><p>b. Remember that decisions need to be made at the appropriate level, but they should also be consistent across levels.<br>b. 谨记，决策需要在合理的层次做出，但也应在各层次之间保持一致。</p><p>5.5 Logic, reason, and common sense are your best tools for synthesizing reality and understanding what to do about it.<br>5.5 综合分析现实、理解如何行动的最好工具是逻辑、理性和常识</p><p>5.6 Make your decisions as expected value calculations.<br>5.6 根据预期价值计算做决策<br>a. Raising the probability of being right is valuable no matter what your<br>probability of being right already is.<br>a. 不管你押对的概率已经有多大，提高你的押对概率始终有价值。</p><p>b. Knowing when not to bet is as important as knowing what bets are probably worth making.<br>b. 知道什么时候不要去押注，和知道什么注值得押同样重要。</p><p>c. The best choices are the ones that have more pros than cons, not those that don’t have any cons at all.<br>c. 最好的选择是好处多于坏处的选择，不是毫无坏处的选择。</p><p>5.7 Prioritize by weighing the value of additional information against the cost of not deciding.<br>5.7 比较更多信息带来的价值和不做决定造成的成本，决定优先顺序<br>a. All of your “must-dos” must be above the bar before you do your “like-todos.”<br>a. 先把你的“必做之事”做完，再做你的“想做之事”。</p><p>b. Chances are you won’t have time to deal with the unimportant things, which is better than not having time to deal with the important things.<br>b. 你很可能没有时间处理不重要的事，那最好将它留着， 以免自己没有时间处理重要的事。</p><p>c. Don’t mistake possibilities for probabilities.<br>c. 不要把概率当做可能性。</p><p>5.8 Simplify!<br>5.8 简化</p><p>5.9 Use principles.<br>5.9 使用原则</p><p>5.10 Believability weight your decision making.<br>5.10 对你的决策进行可信度加权</p><p>5.11 Convert your principles into algorithms and have the computer make decisions alongside you.<br>5.11 把你的原则转换称算法，让计算机和你一起决策</p><p>5.12 Be cautious about trusting AI without having deep understanding.<br>5.12 在深刻理解人工智能之前不要过度信赖它</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>来不及解释</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>达里奥</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
